{"id":1058,"date":"2012-12-27T17:03:14","date_gmt":"2012-12-27T16:03:14","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1058"},"modified":"2015-12-14T13:39:57","modified_gmt":"2015-12-14T12:39:57","slug":"rast-kurz-da-im-kurzweg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/12\/rast-kurz-da-im-kurzweg\/","title":{"rendered":"RAST: kurz da im KURZWEG"},"content":{"rendered":"<h2>RAST: kurz da im KURZWEG<\/h2>\n<p>Die Stadt Bern ist und bleibt ein Ort der Vielf\u00e4ltigkeit. RAST treibt dies voran: Die nomadische Kulturplattform er\u00f6ffnete am 2. November ihre erste Zwischennutzung gemeinsam mit\u00a0<a href=\"http:\/\/rast.be\/projekt\/team\/#bernstein\">BERNSTEIN<\/a>\u00a0an der Wylerstrasse 109 in Bern: F\u00fcr Workshops, Konzerte, Diskussionen, Ausstellungen, Podien und anderes fand sich im KURZWEG einen Monat lang ein optimaler Austausch-Treffpunkt f\u00fcr K\u00fcnstlerInnen, MusikerInnen, Kulturinteressierte, StadtbewohnerInnen, Menschen jeden Alters. Alles fand seinen Platz; gemeinsam mit den BesucherInnen haben RAST und\u00a0<a href=\"http:\/\/rast.be\/projekt\/team\/#bernstein\">BERNSTEIN<\/a>\u00a0mit dieser Zwischennutzung ein Experiment gewagt. Und es ist gelungen. Wir danken allen, die uns unterst\u00fctzt und besucht haben.<\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/nacht-ohne-morgen\/\">30.11. \u2013 18.00\u00a0<strong>Nacht ohne Morgen<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Die Senseparty zur Sendepause mit\u00a0<a href=\"http:\/\/ottomotor.restorm.com\/\">Ottomotor<\/a>\u00a0und\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ameise-free-system.ch\/\">Ameise Free System<\/a>. Wir sind dann mal kurz weg.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/eroffnungsfest\/\">2.11. \u2013 18.00\u00a0<\/a><strong><a href=\"http:\/\/rast.be\/eroffnungsfest\/\">Er\u00f6ffnungsfest<\/a>:\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.myspace.com\/sturmundklangmusik\">Sturm &amp; Klang<\/a><\/p>\n<p>Er\u00f6ffnung Kurzweg und Vernissage\u00a0<strong>Die etablierte Dekogruppe.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/tauschborse\/\">3.11. \u2013 11.00 bis 15.00\u00a0<strong>Tauschb\u00f6rse<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Er\u00f6ffnung des Tauschladens: Bringen und Holen ohne Bezahlung.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/digitale-prasenz-im-netz\/\">3.11. \u2013 15.30 bis 17.30 Workshop:\u00a0<strong>Digitale Pr\u00e4senz im Netz<\/strong>.*<\/a><\/p>\n<p>Mit deiner Veranstaltung im und mit dem Internet pr\u00e4sent sein.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/workshop-verlag-a-propos\/\">4.11. \u2013 14.00 Lesung und Workshop: Verlag\u00a0<strong>a propos<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Lesung aus dem Buch\u00a0\u00abDer geplante Tod einer Fabrik\u00bb, mit Schreibworkshop und Fotoausstellung.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/mundart-chanson-mit-mischa-wyss\/\">7.11. \u2013 18.00 Workshop:\u00a0<strong>Mundart-Chanson<\/strong><strong>\u00a0mit Mischa Wyss<\/strong>.*<\/a><\/p>\n<p>Im Mundart-Chanson Workshop werden eigene Lieder geschrieben.<\/p>\n<p>8.11. \u2013 18.00 Finissage \/<a href=\"http:\/\/rast.be\/suppenkonzert\/\">\u00a020.00 Suppenkonzert:<\/a>\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OhkLYcmoyEM\">Trio Miesch am R\u00fcgge<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Gem\u00fctliches Konzertlauschen und Suppenschl\u00fcrfen zu der Finissage verschiedener K\u00fcnstlerinnen.\u00a0Am \u00c4nd bringt ou z Trio Miesch am R\u00fcgge s fertig, em einte oder angere Meitschi es L\u00e4chle uf d Lippe z zoubere.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/performance-tobak-lithium-anschliessend-konzert-8boobs\/\">9.11. \u2013 19.00 Performance:\u00a0<strong>Tobak Lithium<\/strong>*, anschliessend Konzert:\u00a0<strong>8Boobs<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Ein Tryout der Performance Tobak Lithium kauft sich eine Hose und geht mit euch essen mit anschliessendem Konzert von 8Boobs<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/speeddating\/\">10.11. \u2013 19.00\u00a0<strong>Speeddating<\/strong>: playdategameshow pr\u00e4sentiert von Diego H\u00e4berli und Gian Joray<\/a>*<\/p>\n<p>Es braucht einen Speeddating-Abend der anderen Sorte. RAST hat ihn! Es geht um Begegnungen.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/diskussionrundei\/\">11.11. \u2013 16.00\u00a0<strong>Diskussionsrunde I<\/strong>: Kulturraum Bern &#8211; eine Bestandesaufnahme nomadischer Konzepte<\/a><\/p>\n<p>Ist die Bespielung von Zwischennutzungen im Kulturschaffen ein tempor\u00e4rer Trend oder ein zukunftstr\u00e4chtiges Modell? Welche Grenzen, welche Chancen er\u00f6ffnet ein nomadisches Konzept?<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/installation-eluxschenkel\/\">13.11. \u2013 18.00 Vernissage:\u00a0<strong>Installation Elux &amp; Schenkel<\/strong><\/a><\/p>\n<p>CCTV Color Cube Tele Vision: Begehbare audio- visuelle Video-Licht- Installation<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/mundart-chanson-mit-mischa-wyss\/\">14.11. \u2013 18.00 Workshop:\u00a0<strong>Mundart-Chanson<\/strong><strong>\u00a0mit Mischa Wyss<\/strong>.*<\/a><\/p>\n<p>Im Mundart-Chanson Workshop werden eigene Lieder geschrieben.<\/p>\n<p>15.11. \u2013 18.00 Finissage \/ 20.00\u00a0<a href=\"http:\/\/www.rast.be\/suppenkonzert\">Suppenkonzert<\/a>:\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.myspace.com\/olgasbagasch\">Olgas Bagasch<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Gem\u00fctliches Konzertlauschen und Suppenschl\u00fcrfen zu der Installation von\u00a0<a href=\"http:\/\/www.vjlux.ch\">Elux<\/a>\u00a0&amp;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.andreasschenkel.com\">Schenkel<\/a>. Olgas Bagasch packt die Koffer und rastet am Kurzweg.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/performance-bernstein\/\">16.11. \u2013 19.00 Performance:\u00a0<strong>Bernstein<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Performance von\u00a0<a href=\"http:\/\/rast.be\/projekt\/team\/#bernstein\">Bernstein<\/a>: I always feel like running<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/workshop-die-idee\/\">17.11. \u2013 15.00 bis 17.30 Workshop:\u00a0<strong>Die Idee: Wie k\u00f6nnen wir unsere Stadt mitgestalten?<\/strong><\/a><strong>*<\/strong><\/p>\n<p>Workshop zu Kreativtechniken und Veranstaltungen und Interventionen im urbanen Kontext, anschliessend Lesung.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/lesung\/\">17.11.<strong>\u00a0&#8211;\u00a0<\/strong>19:00 Lesung:\u00a0<strong>Rastlos am Text<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Diverse Lesungen zum Thema &#8220;Rastlos&#8221;.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/diskussionrunde-ii\/\">18.11. &#8211; 16.00\u00a0<strong>Diskussionsrunde II<\/strong>: Kulturraum Bern &#8211; Kultur und Stadtbild<\/a><\/p>\n<p>Wie verh\u00e4lt sich Kultur in Beziehung zu den Regeln und Normen des Zusammenlebens in einer Stadt?<\/p>\n<p>21.11. \u2013 21.00 Konzert:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.mischawyss.ch\/\"><strong>Mischa Wyss<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Nach dem letzten Workshoptag Mundart-Chanson, gibt Mischa Wyss ein Konzert.<\/p>\n<p>22.11. &#8211; 19:00\u00a0<a href=\"http:\/\/www.rast.be\/suppenkonzert\">Suppenkonzert<\/a>:<strong>\u00a0<a href=\"http:\/\/www.xn--schpp-mva.ch\/\">Sch\u00fcpp<\/a><\/strong><\/p>\n<p>B\u00e4rnd\u00fctsche Halbrock. Ein infernales Trio spielt rumpelnde Lumpen- und Liebeslieder, zu nett f\u00fcr die H\u00f6lle, zu b\u00f6se f\u00fcrs Benissimo. ab 19.00 Uhr servieren wir selbstgemachte Suppe f\u00fcr einen Schn\u00e4gg und um 20.00 Uhr spielen Sch\u00fcpp<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/thanks-bingo\/\">23.11. \u2013 19.00\u00a0<strong>Thank&#8217;s Bingo<\/strong>: Ein Tauschbingo-Lotto-Abend<\/a><\/p>\n<p>Das Tauschbingo-Lotto der anderen Art. Je mehr mitmachen umso mehr Preise wird es geben.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/workshop-digitale-prasenz-im-urbanen-raum\/\">24.11. \u2013 13.00 bis 17.00 Workshop:\u00a0<strong>Digitale Pr\u00e4senz im urbanen Raum<\/strong>.*<\/a><\/p>\n<p>Nach Spraydose und Plakat &#8211; wie wir uns mit digitalen und elektronischen Hilfsmitteln Geh\u00f6r verschaffen und Austausch f\u00f6rdern.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/performance-das-schauburo\/\">24.11. \u2013 19.00 Performance:\u00a0<strong>Das Schaub\u00fcro<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Das Schaub\u00fcro macht sich mit Opfern 2012 auf die Suche nach einem angemessenen Opferritual f\u00fcr 2012<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/workshop-die-umsetzung\/\">25.11. &#8211; 13.00 bis 17.00 Workshop:\u00a0<strong>Die Umsetzung \u2013 Ein Actionguide erstellen<\/strong><\/a>*<\/p>\n<p>Mit diversen Tools und Tipps helfen wir euch, einfach und effizient eure eigene Veranstaltung, Intervention etc. umzusetzen.<\/p>\n<p>28.11. \u2013 18.00 Thementag<strong>:<\/strong>\u00a0<strong>Gender Performance<\/strong><\/p>\n<p>Im Rahmen der 16 Tage gegen Gewalt an Frauen f\u00fchren wir diesen Thementag durch.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.rast.be\/suppenkonzert\">29.11. &#8211; 20.00 Suppenkonzert<\/a>:\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.abulism.com\/\">ABU<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Jeden Donnerstag geH\u00d6Rige Gaumenfreuden.\u00a0<a href=\"http:\/\/abulism.com\/\">ABU<\/a>\u00a0war die Live-Entdeckung am Gurtenfestival 2012. Zu RAST kommt er solo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RAST: kurz da im KURZWEG Die Stadt Bern ist und bleibt ein Ort der Vielf\u00e4ltigkeit. RAST treibt dies voran: Die nomadische Kulturplattform er\u00f6ffnete am 2. November ihre erste Zwischennutzung gemeinsam mit\u00a0BERNSTEIN\u00a0an der Wylerstrasse 109 in Bern: F\u00fcr Workshops, Konzerte, Diskussionen, Ausstellungen, Podien und anderes fand sich im KURZWEG einen Monat lang ein optimaler Austausch-Treffpunkt f\u00fcr&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/12\/rast-kurz-da-im-kurzweg\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">RAST: kurz da im KURZWEG<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[16,17],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-h4","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1058"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1556,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1058\/revisions\/1556"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}