{"id":1130,"date":"2013-06-17T18:20:58","date_gmt":"2013-06-17T16:20:58","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1130"},"modified":"2015-12-14T13:42:57","modified_gmt":"2015-12-14T12:42:57","slug":"turbo-tratsch-speeddating-stadtgesprach","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2013\/06\/turbo-tratsch-speeddating-stadtgesprach\/","title":{"rendered":"TURBO TRATSCH &#8211; Speeddating &#038; Stadtgespr\u00e4ch am Sa, 22. Juni 2013"},"content":{"rendered":"<p>RAST goes CO-Labor<\/p>\n<p>RASTs alternatives Speeddating geht in die zweite Runde. Ob mit K\u00f6rpereinsatz, grossem Sprachtalent oder einfach Smalltalk: Neue Runde, neues Gl\u00fcck; RAST bittet zum Austausch. Was an Bern ist sch\u00f6n? Warum verliebst du dich in Bern, warum nicht? Wer ist dein Nachbar? Diese und andere Fragen werden in verschiedenen Runden und mit bekannten und unbekannten Gegen\u00fcbern diskutiert. Let&#8217;s partyzipate and have fun!<\/p>\n<p>Auflockerungsgetr\u00e4nke stehen bereit.<br \/>\nAnmeldung unter <a href=\"mailto:info@rast.be\">info@rast.be<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/colabor.bern\">CO-Labor<\/a>, Seftigenstrasse 16, Bern<\/p>\n<p>T\u00fcre: 19.00 h \/\/ Beginn: 20.00 h<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/115111215325980\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1134\" alt=\"turbo tratsch\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/turbo-tratsch.jpg?resize=600%2C298\" width=\"600\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/turbo-tratsch.jpg?w=600&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/turbo-tratsch.jpg?resize=300%2C149&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/turbo-tratsch.jpg?resize=400%2C198&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RAST goes CO-Labor RASTs alternatives Speeddating geht in die zweite Runde. Ob mit K\u00f6rpereinsatz, grossem Sprachtalent oder einfach Smalltalk: Neue Runde, neues Gl\u00fcck; RAST bittet zum Austausch. Was an Bern ist sch\u00f6n? Warum verliebst du dich in Bern, warum nicht? Wer ist dein Nachbar? Diese und andere Fragen werden in verschiedenen Runden und mit bekannten&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2013\/06\/turbo-tratsch-speeddating-stadtgesprach\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">TURBO TRATSCH &#8211; Speeddating &#038; Stadtgespr\u00e4ch am Sa, 22. Juni 2013<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[16,19],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-ie","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1130"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1130"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1130\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1154,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1130\/revisions\/1154"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1130"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1130"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1130"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}