{"id":1146,"date":"2013-06-26T17:00:20","date_gmt":"2013-06-26T15:00:20","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1146"},"modified":"2015-12-14T13:39:16","modified_gmt":"2015-12-14T12:39:16","slug":"24-juli-mittwoch-popup-ludo-schanke","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2013\/06\/24-juli-mittwoch-popup-ludo-schanke\/","title":{"rendered":"25. Juli: Mittwoch-PopUp &#8211; Ludo-Sch\u00e4nke"},"content":{"rendered":"<h5 data-ft=\"{&quot;type&quot;:1,&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">Man kann es kaum glauben, aber morgen Mittwoch soll es Regnen und zwar t\u00fcchtig. Daher verschieben wir die Ludo-Sch\u00e4nke von Mittwoch auf diesen Donnerstag 25. Juli. Die Zeiten bleiben gleich. Wir freuen uns auf euch.<\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-1170\" alt=\"popups\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02-1024x411.jpg?resize=750%2C301\" width=\"750\" height=\"301\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02.jpg?resize=1024%2C411&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02.jpg?resize=300%2C120&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02.jpg?resize=400%2C160&amp;ssl=1 400w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02.jpg?w=1500&amp;ssl=1 1500w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/grafik_header-02.jpg?w=2250&amp;ssl=1 2250w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Wo sind eigentlich die ganzen Ludotheken hin und warum gibt es dort eine Altersbegrenzung?<br \/>\nRAST organisiert eine \u00f6ffentliche Mitmach-Ludothek. So funktionierts: Am 24. Juli 2013 steht das Ludofenster offen und bietet einen Grundstock an Spielen an (Siedler, Backgammon, Kubb etc.). Die k\u00f6nnen gegen Ausweis und einem Symbolbeitrag von Fr. 1.- ausgeliehen werden.<br \/>\nIdealerweise bringst du selber auch ein Spiel mit, das du entweder gleich selber spielst, oder f\u00fcr den Tag in die Ludothek gibst, wo es andere f\u00fcr ein paar Stunden ausleihen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sicher da sein werden diese Spiele: Petanque, Kubb, Siedler, Backgammon, Federball, Magic-Karten und so weiter.<\/p>\n<p>Grill und Erfrischungen stehen ebenfalls bereit und wer will kann nat\u00fcrlich auch seine eigene Verpflegung mitbringen. Es wird einige Tische haben, aber auch hier sind weitere M\u00f6blierungen willkommen.<\/p>\n<p>Bei guter Witterung findet die Ludo-Sch\u00e4nke im Park vor der Lorrainestrasse 64 (hinterer Teil Lorrainestrasse nach dem Schulhaus) Bei schlechter Witterung wird der Termin verschoben.<\/p>\n<p>Beginn 16.00 Uhr<br \/>\nKonzert 20.00 Uhr mit Surprise Band<br \/>\nEnde ca. 22.00 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/spiel.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1148\" alt=\"spiel\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/spiel.jpg?resize=489%2C396\" width=\"489\" height=\"396\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/spiel.jpg?w=489&amp;ssl=1 489w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/spiel.jpg?resize=300%2C242&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/spiel.jpg?resize=400%2C323&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 489px) 100vw, 489px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Man kann es kaum glauben, aber morgen Mittwoch soll es Regnen und zwar t\u00fcchtig. Daher verschieben wir die Ludo-Sch\u00e4nke von Mittwoch auf diesen Donnerstag 25. Juli. Die Zeiten bleiben gleich. Wir freuen uns auf euch. Wo sind eigentlich die ganzen Ludotheken hin und warum gibt es dort eine Altersbegrenzung? RAST organisiert eine \u00f6ffentliche Mitmach-Ludothek. So&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2013\/06\/24-juli-mittwoch-popup-ludo-schanke\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">25. Juli: Mittwoch-PopUp &#8211; Ludo-Sch\u00e4nke<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[16],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-iu","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1146"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1555,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146\/revisions\/1555"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}