{"id":1280,"date":"2014-03-24T21:14:11","date_gmt":"2014-03-24T20:14:11","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1280"},"modified":"2015-12-14T13:32:11","modified_gmt":"2015-12-14T12:32:11","slug":"montag-12-mai-ruhiger-abend","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/montag-12-mai-ruhiger-abend\/","title":{"rendered":"Montag , 12. Mai Ruhiger Abend"},"content":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 00:30 Uhr.<\/p>\n<p><span style=\"line-height: 1.5em;\">Heute g\u00f6nnen wir uns allen eine Pause. Dennoch bekocht euch Tinu mit seinen K\u00f6stlichkeiten und die RAST-Bar sorgt f\u00fcr durstfreie Diskussionsrunden.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 00:30 Uhr. Heute g\u00f6nnen wir uns allen eine Pause. Dennoch bekocht euch Tinu mit seinen K\u00f6stlichkeiten und die RAST-Bar sorgt f\u00fcr durstfreie Diskussionsrunden.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[12,16],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-kE","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1280"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1280"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1280\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1406,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1280\/revisions\/1406"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1280"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1280"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1280"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}