{"id":1282,"date":"2014-03-24T21:14:12","date_gmt":"2014-03-24T20:14:12","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1282"},"modified":"2015-12-14T13:32:10","modified_gmt":"2015-12-14T12:32:10","slug":"mittwoch-14-mai-the-siegfrieds-toys-konzert","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/mittwoch-14-mai-the-siegfrieds-toys-konzert\/","title":{"rendered":"Mittwoch, 14. Mai  The Siegfrieds &#038; Toys &#8211; Konzert"},"content":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 00:30 Uhr.<\/p>\n<p>Eintritt Frei \/\/ Kollekte<\/p>\n<p>Konzert: 21h<\/p>\n<p>Diese Band hat ihrem gr\u00f6ssten Fan eine Festanstellung gegeben und l\u00e4sst ihn tanzend aufs Publikum los. Seine mitreissenden Bewegungen werden im intergalaktischen Mix aus Synthesizer-Kl\u00e4ngen, astronomisch anmutenden Beats und flexiblen Basslines nur scheinbar immer unkontrollierter. Hier zelebriert sich die hemmungslose Dekadenz. Hier sind\u00a0<b>The Siegfrieds &amp; Toys<\/b>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/ thesiegfriedsandtoys\">http:\/\/www.facebook.com\/ thesiegfriedsandtoys<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/BeNhqR7ZAlY\" height=\"390\" width=\"640\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 00:30 Uhr. Eintritt Frei \/\/ Kollekte Konzert: 21h Diese Band hat ihrem gr\u00f6ssten Fan eine Festanstellung gegeben und l\u00e4sst ihn tanzend aufs Publikum los. Seine mitreissenden Bewegungen werden im intergalaktischen Mix aus Synthesizer-Kl\u00e4ngen, astronomisch anmutenden Beats und flexiblen Basslines nur scheinbar immer unkontrollierter. Hier zelebriert sich die hemmungslose Dekadenz. Hier sind\u00a0The&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/mittwoch-14-mai-the-siegfrieds-toys-konzert\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Mittwoch, 14. Mai  The Siegfrieds &#038; Toys &#8211; Konzert<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[12,16],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-kG","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1282"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1282"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1410,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1282\/revisions\/1410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}