{"id":1284,"date":"2014-03-24T21:14:12","date_gmt":"2014-03-24T20:14:12","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1284"},"modified":"2015-12-14T13:32:10","modified_gmt":"2015-12-14T12:32:10","slug":"donnerstag-15-mai-alpenbingo-mit-m-huber-hotz-trio-miesch-am-rugge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/donnerstag-15-mai-alpenbingo-mit-m-huber-hotz-trio-miesch-am-rugge\/","title":{"rendered":"Donnerstag, 15. Mai  Alpenlotto mit M. Huber-Hotz &#038; Trio Miesch am R\u00fcgge"},"content":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 00:30 Uhr.<\/p>\n<p>Eintritt Frei \/\/ Kollekte [Details f\u00fcr Lottoteilnahme siehe unten]<\/p>\n<p>Erste Runde: 20:00<\/p>\n<p>Potz Blitz, der Oberb\u00fcnzli Markus Huber-Hotz alias\u00a0<a href=\"http:\/\/www.theater.ch\/a115492836\/schaller-gregor-ittigen\" target=\"_blank\"><b>Gregor Schaller<\/b><\/a>\u00a0begibt sich ins Festivalzentrum und schn\u00f6det durch den Lottoabend mit viel Alpenflair und Schweizer Brauchtum. Am liebsten w\u00fcrde er den Traktor und das Heidi-Kost\u00fcm gleich selber abstauben. In der Halbzeit wird er vom sagenumwobenen\u00a0<a href=\"http:\/\/trio-mar.ch\/\" target=\"_blank\"><b>Trio Miesch am R\u00fcgge<\/b><\/a>\u00a0aus dem Emmental musikalisch abgel\u00f6st. Ob diese Landeier den Abend noch retten k\u00f6nnen, wird sich zeigen.<\/p>\n<p>Dazu servieren Martin Sch\u00f6ni und sein Team\u00a0<b>Fondue<\/b>\u00a0und die WIFAG-Halle verwandelt sich auch kulinarisch und olfaktorisch in ein Arvenst\u00fcbli.<\/p>\n<p>Bio Alpenk\u00e4se-Fondue CHF 24.- p.P. (Caquelon wird anger\u00fchrt bei mind. 4 bis max. 8 Personen). Teilnahme am Lotto auch ohne Konsumation willkommen.<\/p>\n<p>Anmeldung <a href=\"mailto:aua@rast.be\">aua@rast.be<\/a> oder spontan rein schneien<\/p>\n<p>Das Startset um am Lotto teilzunehmen kostet Fr. 10.\u2013 und beinhaltet 2 Lottokartons. Jedes weitere Karton kostet Fr. 4.\u2013. Mit deinen erstandenen Kartons kannst du bei allen Runden mitspielen und auf Bedarf zwischen den Runden tauschen, oder weitere dazu kaufen.<\/p>\n<p>Zu gewinnen gibt es unter anderem tolle Preise von diesen hammer Sponsoren:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/niederried.be\/\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/biohof-nr.png?resize=311%2C217\" alt=\"biohof nr\" width=\"311\" height=\"217\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/biohof-nr.png?w=311&amp;ssl=1 311w, https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/biohof-nr.png?resize=300%2C209&amp;ssl=1 300w\" sizes=\"(max-width: 311px) 100vw, 311px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/yamatuti.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone  wp-image-1353\" alt=\"yamatuti\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/yamatuti-1024x665.jpg?resize=300%2C200\" width=\"300\" height=\"200\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.naehlokal.ch\/\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_n\u00e4hlokal.jpg?resize=320%2C228\" alt=\"logo_n\u00e4hlokal\" width=\"320\" height=\"228\" class=\"alignnone size-full wp-image-1465\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_n\u00e4hlokal.jpg?w=320&amp;ssl=1 320w, https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_n\u00e4hlokal.jpg?resize=300%2C213&amp;ssl=1 300w\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.sirupier.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1356\" alt=\"LE SIRUPIER DE BERNE\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_sirupier-01-300x284.jpg?resize=300%2C284\" width=\"300\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_sirupier-01.jpg?resize=300%2C284&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_sirupier-01.jpg?resize=400%2C378&amp;ssl=1 400w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_sirupier-01.jpg?w=771&amp;ssl=1 771w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.winkelbern.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1373\" alt=\"logo winkel vintage m\u00f6bel\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo-winkel-vintage-m\u00f6bel.png?resize=300%2C71\" width=\"300\" height=\"71\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.la-chouette-bern.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1374\" alt=\"logo la chouette creperie\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo-la-chouette-creperie-215x300.jpg?resize=215%2C300\" width=\"215\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo-la-chouette-creperie.jpg?resize=215%2C300&amp;ssl=1 215w, https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo-la-chouette-creperie.jpg?resize=400%2C557&amp;ssl=1 400w, https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo-la-chouette-creperie.jpg?w=523&amp;ssl=1 523w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.transhelvetica.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1376\" alt=\"transhelvetica_logo\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/transhelvetica_logo.png?resize=218%2C60\" width=\"218\" height=\"60\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.hallerladen.ch\/aktuelles\/aus-dem-hallerladen.html\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1375\" alt=\"logo hallerladen\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo-hallerladen.jpg?resize=115%2C121\" width=\"115\" height=\"121\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.olmo.ch\/2012-10-08-13-40-20\/olmo-outlet.html\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1388\" alt=\"olmo outlet\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/olmo-outlet.jpg?resize=298%2C115\" width=\"298\" height=\"115\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.wylereggladen.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1380\" alt=\"07_14 logo wyl\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/logo_Wylereggladen.jpg?resize=283%2C86\" width=\"283\" height=\"86\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.alpinesmuseum.ch\/de\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1385\" alt=\"alpinesmuseum\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/alpinesmuseum-300x261.png?resize=300%2C261\" width=\"300\" height=\"261\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/alpinesmuseum.png?resize=300%2C261&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/alpinesmuseum.png?w=340&amp;ssl=1 340w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cafe-kairo.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1386\" alt=\"kairo\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/kairo.jpg?resize=300%2C276\" width=\"300\" height=\"276\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.wartsaal-kaffee.ch\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1387\" alt=\"wartsaal\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/wartsaal.jpg?resize=196%2C60\" width=\"196\" height=\"60\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.fizzen.ch\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1395\" alt=\"Fizzen_Web\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Fizzen_Web.jpg?resize=275%2C275\" width=\"275\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Fizzen_Web.jpg?w=275&amp;ssl=1 275w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Fizzen_Web.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w\" sizes=\"(max-width: 275px) 100vw, 275px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.dachstock.ch\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1394\" alt=\"11549_218201285659_8082827_n\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/11549_218201285659_8082827_n.jpg?resize=198%2C198\" width=\"198\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/11549_218201285659_8082827_n.jpg?w=198&amp;ssl=1 198w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/11549_218201285659_8082827_n.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w\" sizes=\"(max-width: 198px) 100vw, 198px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.lacucina.ch\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1393\" alt=\"\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1eb6d887-18c0-441a-a952-74e7991d5df4.jpg?resize=188%2C188\" width=\"188\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1eb6d887-18c0-441a-a952-74e7991d5df4.jpg?w=188&amp;ssl=1 188w, https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/1eb6d887-18c0-441a-a952-74e7991d5df4.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w\" sizes=\"(max-width: 188px) 100vw, 188px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 00:30 Uhr. Eintritt Frei \/\/ Kollekte [Details f\u00fcr Lottoteilnahme siehe unten] Erste Runde: 20:00 Potz Blitz, der Oberb\u00fcnzli Markus Huber-Hotz alias\u00a0Gregor Schaller\u00a0begibt sich ins Festivalzentrum und schn\u00f6det durch den Lottoabend mit viel Alpenflair und Schweizer Brauchtum. Am liebsten w\u00fcrde er den Traktor und das Heidi-Kost\u00fcm gleich selber abstauben. In der Halbzeit&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/donnerstag-15-mai-alpenbingo-mit-m-huber-hotz-trio-miesch-am-rugge\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Donnerstag, 15. Mai  Alpenlotto mit M. Huber-Hotz &#038; Trio Miesch am R\u00fcgge<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[12,16],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-kI","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1284"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1284"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1284\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1352,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1284\/revisions\/1352"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1284"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1284"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1284"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}