{"id":1288,"date":"2014-03-24T21:14:11","date_gmt":"2014-03-24T20:14:11","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1288"},"modified":"2015-12-14T13:32:11","modified_gmt":"2015-12-14T12:32:11","slug":"sa-17-5-aua-fete-mit-rival-kings-ab-2200","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/sa-17-5-aua-fete-mit-rival-kings-ab-2200\/","title":{"rendered":"Samstag, 17. Mai AUA-Fete mit Rival Kings ab 22:00"},"content":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 03:30 Uhr.<\/p>\n<p><span style=\"line-height: 1.5em;\">ab 22:00 AUA-Fete<\/span><\/p>\n<p>Eintritt: 15.-, f\u00fcr AUA-BesucherInnen gratis.<\/p>\n<p><a title=\"\u00d6ffnet externen Link in neuem Fenster\" href=\"https:\/\/www.starticket.ch\/0Numberoftix.asp?ShowID=73259&amp;CategoryID=117188&amp;ZoneID=&amp;ShowDetails=1\" target=\"_blank\">TICKETS<\/a><\/p>\n<p>Mit Gesp\u00fcr f\u00fcr die feinen Melodien zwischen Pop, Rock und schwerm\u00fctiger Melancholie spannen die f\u00fcnf jungen Musiker von den\u00a0<b>Rival Kings<\/b>\u00a0aus Luzern einen Bogen f\u00fcr Geschichten, wie sie nur das Leben schreiben kann. Das Debutalbum \u00abCitizens\u00bb lebt vom energischen Zusammenspiel der Band, welche sich aber nie in den Vordergrund stellt, sondern einer packenden Stimme den Raum l\u00e4sst, die bewegende Geschichten \u00fcber Liebe, Verlust, Freundschaft und der Suche nach sich selbst erz\u00e4hlt.<\/p>\n<p><a title=\"\u00d6ffnet externen Link in neuem Fenster\" href=\"http:\/\/www.rivalkings.net\/\" target=\"_blank\">www.rivalkings.net<\/a><\/p>\n<p>Zum Abschluss ihrer Berner Forschungen verliest die Social Space Agency ausserdem an der Fete ihr\u00a0<b><a title=\"\u00d6ffnet internen Link im aktuellen Fenster\" href=\"http:\/\/auawirleben.ch\/sosa.html\">Bernese Proposal<\/a><\/b>, einen offenen Brief an die Stadt Bern.<\/p>\n<p>Danach wird getanzt, als w\u00fcrde niemand zuschauen, gefestet, als g\u00e4b\u2019s kein morgen, geflirtet, als w\u00fcsste man nicht, was man t\u00e4te.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/-3Lh_8BtpQk\" height=\"390\" width=\"640\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00d6ffnungszeiten Festivalzentrum: 17:30 &#8211; 03:30 Uhr. ab 22:00 AUA-Fete Eintritt: 15.-, f\u00fcr AUA-BesucherInnen gratis. TICKETS Mit Gesp\u00fcr f\u00fcr die feinen Melodien zwischen Pop, Rock und schwerm\u00fctiger Melancholie spannen die f\u00fcnf jungen Musiker von den\u00a0Rival Kings\u00a0aus Luzern einen Bogen f\u00fcr Geschichten, wie sie nur das Leben schreiben kann. Das Debutalbum \u00abCitizens\u00bb lebt vom energischen Zusammenspiel der&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/sa-17-5-aua-fete-mit-rival-kings-ab-2200\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Samstag, 17. Mai AUA-Fete mit Rival Kings ab 22:00<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[12,16],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-kM","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1288"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1288"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1413,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1288\/revisions\/1413"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1288"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}