{"id":1291,"date":"2014-03-24T21:14:11","date_gmt":"2014-03-24T20:14:11","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1291"},"modified":"2015-12-14T13:32:23","modified_gmt":"2015-12-14T12:32:23","slug":"digitale-weltentwurfe-workshop-von-und-mit-adrian-demleitner-fr-9-sa-11-mai-jeweils-16-18-uhr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/digitale-weltentwurfe-workshop-von-und-mit-adrian-demleitner-fr-9-sa-11-mai-jeweils-16-18-uhr\/","title":{"rendered":"Workshop &#8220;Digitale Weltentw\u00fcrfe&#8221; Fr, 9. &#8211; So, 11. Mai, jeweils 16 &#8211; 18 Uhr"},"content":{"rendered":"<p>Fr, 9. \u2013 So, 11. Mai, jeweils 16 \u2013 18 Uhr<\/p>\n<p>Wir werden Epik und Mythos dazu verwenden, um Herkunft, Gegenwart und M\u00f6glichkeiten unseres elektronischen Lagerfeuers zu diskutieren \u2013 das Internet. Setzen Sie sich zu uns, um alte und zuk\u00fcnftige Formen der Versammlung, der Jagd und des Geschichtenerz\u00e4hlens zu diskutieren.<\/p>\n<p>Anmeldung: <a href=\"mailto:adrian@rast.be\">adrian@rast.be<\/a><\/p>\n<p><i><span style=\"text-decoration: underline;\">Tag 1: Geschichte des Internets: Internet 101<\/span><\/i><\/p>\n<p>Wo kommt das Internet her und wie funktioniert es \u00fcberhaupt? Was f\u00fcr eine Rolle spielen Aliens oder Katzen dabei? Wir werden uns an diesem Tag mit einer Unmenge an Begriffen und Konzepten auseinander setzen, welche alle zum Mythos Internet geh\u00f6ren und dabei selbst reichlich Stoff f\u00fcr Geschichten bieten.<\/p>\n<p><i><span style=\"text-decoration: underline;\">Tag 2: Geschichten im Internet: Kollaborative Mythenbildung<\/span><\/i><\/p>\n<p>Das Internet hat das Schaffen und Teilen von Geschichten revolutioniert \u2013 oder doch nur die Tradition des Lagerfeuers zur\u00fcck gebracht? Memes, Creepy Pasta, Social Media, Viral \u2013 in rasanter Geschwindigkeit entwickeln sich Funken zu Shit Storms oder Bestsellern. Wie, wo und warum erz\u00e4hlen wir heute Geschichten im Internet?<\/p>\n<p><i><span style=\"text-decoration: underline;\">Tag 3: Ich, du, wir: Unsere Geschichten im und \u00fcbers Internet<\/span><\/i><\/p>\n<p>Wie weiter mit unseren Geschichten? Wollen wir sie dem Internet \u00fcberlassen? Sind wir zufrieden mit dem Stand der Dinge, den M\u00f6glichkeiten, den Copyright Gesetzen? Wir wollen versuchen, zusammen unsere Zukunft des Internets zu ertr\u00e4umen. Vielleicht schaffen wir eine Charta, ein Manifest oder einen Massnahmenplan. Hauptsache der Faden wird weitergezogen.<\/p>\n<p>(Es ist m\u00f6glich den Workshop nur an einem Tag zu besuchen.)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1365\" alt=\"digitale_weltentw\u00fcrfe\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe-300x300.jpg?resize=300%2C300\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe.jpg?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe.jpg?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe.jpg?resize=1024%2C1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe.jpg?resize=400%2C400&amp;ssl=1 400w, https:\/\/i2.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/digitale_weltentw\u00fcrfe.jpg?w=1280&amp;ssl=1 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fr, 9. \u2013 So, 11. Mai, jeweils 16 \u2013 18 Uhr Wir werden Epik und Mythos dazu verwenden, um Herkunft, Gegenwart und M\u00f6glichkeiten unseres elektronischen Lagerfeuers zu diskutieren \u2013 das Internet. Setzen Sie sich zu uns, um alte und zuk\u00fcnftige Formen der Versammlung, der Jagd und des Geschichtenerz\u00e4hlens zu diskutieren. Anmeldung: adrian@rast.be Tag 1: Geschichte&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2014\/03\/digitale-weltentwurfe-workshop-von-und-mit-adrian-demleitner-fr-9-sa-11-mai-jeweils-16-18-uhr\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Workshop &#8220;Digitale Weltentw\u00fcrfe&#8221; Fr, 9. &#8211; So, 11. Mai, jeweils 16 &#8211; 18 Uhr<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[12,15],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-kP","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1291"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1291"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1291\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1366,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1291\/revisions\/1366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1291"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1291"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1291"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}