{"id":1496,"date":"2015-01-11T16:53:25","date_gmt":"2015-01-11T15:53:25","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=1496"},"modified":"2015-12-14T13:31:10","modified_gmt":"2015-12-14T12:31:10","slug":"rast-wks-digitale-prasenz-guerilla-weihnachtsschmuck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2015\/01\/rast-wks-digitale-prasenz-guerilla-weihnachtsschmuck\/","title":{"rendered":"RAST WKs: Digitale Pr\u00e4senz &#038; Guerilla Weihnachtsschmuck"},"content":{"rendered":"<h1>Workshops im alten Jahr<\/h1>\n<h2>Digitale-Pr\u00e4senz\u00a0&amp; Guerilla Weihnachtsschmuck<\/h2>\n<h3>RAST organisiert neu monatliche Workshops zum selber machen und experimentieren. Die ersten zwei Themen pr\u00e4sentieren wir dir hier kurz. Hast du einen Wunsch oder eine Idee zu einem Workshop, dann melde dich doch mit einer Email an info@rast.be bei uns.<\/h3>\n<p>Digitale Pr\u00e4senz I &amp; II<\/p>\n<p>12. &amp; 19. November 2014<br \/>\nKulturb\u00fcro Bern, Brunngasse 58<\/p>\n<p>Die Teilnehmerzahl ist auf zehn beschr\u00e4nkt und wird ab vier Anmeldungen durchgef\u00fchrt. Die Kurskosten betragen 60.- inkl. kleines Essen f\u00fcr beide Workshoptage (vegetarisch). Der Workshop verteilt sich auf zwei Tage.<\/p>\n<p>In diesem Workshop lernen wir, wie wir\u00a0unsere\u00a0digitale\u00a0Pr\u00e4senz\u00a0besser in den Griff bekommen. Wir werden einfach, schnell und lowbudget eine Webseite f\u00fcr das eigenes Portfolio oder Projekt auf die Beine stellen. Weiter lernen wir die wichtigsten Tools und Methoden f\u00fcr einen vernetzten\u00a0Webauftritt\u00a0kennen.<\/p>\n<p>Vorbereitung:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0Man sollte wissen wie man einen Computer und einen Browser bedient und frau\/mann darf sich im Vorfeld schon mal \u00fcberlegen wie die Domain (www.domain.ch) lauten soll.<br \/>\n&#8211; Bitte einen eigenen Laptop mitbringen.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen je nach Optionen zus\u00e4tzliche Kosten entstehen:<\/p>\n<p>&#8211; 15.- im Jahr f\u00fcr eine eigene Domain<br \/>\n&#8211; 8.90 im Monat f\u00fcr ein eigenes Hosting<\/p>\n<h3>Guerilla Weihnachtsschmuck<\/h3>\n<p>10. Dezember 2014<br \/>\nHauptsitz Bern, Grabenpromenade \/ Brunngasse 56<\/p>\n<p>Die Teilnehmerzahl ist auf vierzehn beschr\u00e4nkt und wird ab sechs Anmeldungen durchgef\u00fchrt. Die Kurskosten betragen 30.- inkl. kleines Essen (vegetarisch).<br \/>\nBei diesem Workshop basteln wir mit Felix Baenteli von derSGMK\u00a0schreckenserregende und schaurig\u00a0sch\u00f6ne Gestalten, Maschinchen,\u00a0die nur darauf warten, an den Christbaum oder die Hausfassade\u00a0geh\u00e4ngt zu werden.<\/p>\n<p>Vorbereitung: Keine.<\/p>\n<p>Weitere Informationen folgen per E-Mail nach Anmeldung.<\/p>\n<p>Anmeldung an info@rast.be bis sp\u00e4testens 4 Tage im Voraus oder bis der WS voll ist. Nach der Anmeldung bekommst du weitere Infos. Im Preis inbegriffen ist eine kleine Verk\u00f6stigung. Grunds\u00e4tzlich wird\u00a0jeweils 1 bis max. 2 Stunden pr\u00e4sentiert und im Anschluss gemeinsam an den eigenen Vorhaben gearbeitet. Erm\u00e4ssigung f\u00fcr Vereinsmitglieder auf Anfrage.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Workshops im alten Jahr Digitale-Pr\u00e4senz\u00a0&amp; Guerilla Weihnachtsschmuck RAST organisiert neu monatliche Workshops zum selber machen und experimentieren. Die ersten zwei Themen pr\u00e4sentieren wir dir hier kurz. Hast du einen Wunsch oder eine Idee zu einem Workshop, dann melde dich doch mit einer Email an info@rast.be bei uns. Digitale Pr\u00e4senz I &amp; II 12. &amp; 19.&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2015\/01\/rast-wks-digitale-prasenz-guerilla-weihnachtsschmuck\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">RAST WKs: Digitale Pr\u00e4senz &#038; Guerilla Weihnachtsschmuck<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1484,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[10,15],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/0c450c3b-5671-4e21-a024-5ed9a3b91e19.jpg?fit=2500%2C1545&ssl=1","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-o8","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1496"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1498,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1496\/revisions\/1498"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}