{"id":1530,"date":"2015-10-21T11:30:57","date_gmt":"2015-10-21T09:30:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rast.be\/?p=1530"},"modified":"2015-12-14T13:30:55","modified_gmt":"2015-12-14T12:30:55","slug":"rast-zu-gast-am-boulevard-cafe-neuer-raum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2015\/10\/rast-zu-gast-am-boulevard-cafe-neuer-raum\/","title":{"rendered":"RAST zu Gast am (Boulevard-)Caf\u00e9 Neuer Raum"},"content":{"rendered":"<p>Die Hodlerstrasse ist und bleibt ein Unort im zentralst\u00e4dtischen Raum von Bern. Das &#8220;Boulevard-Caf\u00e9 Neuer Raum&#8221; thematisiert die nicht bestehende r\u00e4umliche Verbindung zwischen Kunstmuseum und PROGR jeweils am 18. jeden Monats mit einem strassen\u00fcbergreifenden Ap\u00e9ro. Die Teilnehmenden selbst werden zu Akteuren, welche durch ihre Pr\u00e4senz eine Br\u00fccke zwischen den beiden Kulturh\u00e4usern schlagen.<\/p>\n<p>RAST wagt in Zusammenarbeit mit Elux Nano am 18.11. ein minimes Mapping am Kunstmuseum Bern.<\/p>\n<p>Ap\u00e9ro zwischen\u00a017.30 &#8211; 19.30<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.google.ch\/maps\/place\/Hodlerstrasse,+3011+Bern\/@46.9510669,7.4407361,17z\/data=!3m1!4b1!4m2!3m1!1s0x478e39c0778c77f3:0xcc91b009c8e30546?q=hodlerstrasse&amp;bav=on.2,or.r_cp.&amp;bvm=bv.107406026,d.bGg&amp;biw=1669&amp;bih=916&amp;dpr=1&amp;gs_rn=64&amp;gs_ri=psy-ab&amp;tok=G8e4hBVi81u077ohGhbJaA&amp;cp=3&amp;gs_id=1f&amp;xhr=t&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;sqi=2&amp;ved=0CAYQ_AUoAWoVChMI5o_FiZWJyQIVBmIPCh34pwJF\" target=\"_blank\">Hodlerstrasse<\/a>, zwischen PROGR &amp; Kunstmuseum<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Hodlerstrasse ist und bleibt ein Unort im zentralst\u00e4dtischen Raum von Bern. Das &#8220;Boulevard-Caf\u00e9 Neuer Raum&#8221; thematisiert die nicht bestehende r\u00e4umliche Verbindung zwischen Kunstmuseum und PROGR jeweils am 18. jeden Monats mit einem strassen\u00fcbergreifenden Ap\u00e9ro. Die Teilnehmenden selbst werden zu Akteuren, welche durch ihre Pr\u00e4senz eine Br\u00fccke zwischen den beiden Kulturh\u00e4usern schlagen. RAST wagt in&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2015\/10\/rast-zu-gast-am-boulevard-cafe-neuer-raum\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">RAST zu Gast am (Boulevard-)Caf\u00e9 Neuer Raum<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1521,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[10,15],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/13006830@750-glitched-a3-s100-i10-q991.png?fit=750%2C481&ssl=1","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-oG","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1530"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1531,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530\/revisions\/1531"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1521"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1530"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1530"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}