{"id":1664,"date":"2017-08-10T10:40:33","date_gmt":"2017-08-10T08:40:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rast.be\/?p=1664"},"modified":"2017-08-10T10:40:33","modified_gmt":"2017-08-10T08:40:33","slug":"rast-am-buskers-bern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2017\/08\/rast-am-buskers-bern\/","title":{"rendered":"RAST am BUSKERS BERN"},"content":{"rendered":"<p><strong>Minggm\u00fcnggele (<\/strong>Berndeutsch f\u00fcr &#8220;durcheinander bringen&#8221;)<\/p>\n<p>Seit Jahrhunderten stehen die Figuren \u00fcber dem Hauptportal des Berner M\u00fcnsters starr. Rast bringt Bewegung ins j\u00fcngste Gericht und erweckt blutr\u00fcnstige H\u00f6llengestalten, pausb\u00e4ckige Englein, reum\u00fctige Bisch\u00f6fe, t\u00f6richte Jungfrauen und gierige Teufelsfratzen zum Leben. Die Geschichten von Schn\u00e4bizwicker, D\u00e4monen und anderen Sonderlingen werden durch ein Video-Mapping am M\u00fcnster im Rahmen von <a href=\"https:\/\/www.buskersbern.ch\/de\">Buskers Bern<\/a> neu erz\u00e4hlt und lassen einen so manches Detail neu entdecken.<\/p>\n<p>Do, 10. bis Sa, 12. August, jeweils beim Eindunkeln ab ca. 21.15 Uhr bis Mitternacht auf dem <a href=\"https:\/\/www.google.ch\/maps\/place\/M%C3%BCnsterplatz,+3011+Bern\/@46.9470452,7.4486658,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x478e39c4872de3b1:0x6631df9bda4ed793!8m2!3d46.9470452!4d7.4508545\">M\u00fcnsterplatz<\/a> Bern<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-1665\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?resize=750%2C563&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?resize=1024%2C768&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?resize=1194%2C896&amp;ssl=1 1194w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?w=2016&amp;ssl=1 2016w, https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/M\u00fcnster.jpg?w=1500&amp;ssl=1 1500w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Minggm\u00fcnggele (Berndeutsch f\u00fcr &#8220;durcheinander bringen&#8221;) Seit Jahrhunderten stehen die Figuren \u00fcber dem Hauptportal des Berner M\u00fcnsters starr. Rast bringt Bewegung ins j\u00fcngste Gericht und erweckt blutr\u00fcnstige H\u00f6llengestalten, pausb\u00e4ckige Englein, reum\u00fctige Bisch\u00f6fe, t\u00f6richte Jungfrauen und gierige Teufelsfratzen zum Leben. Die Geschichten von Schn\u00e4bizwicker, D\u00e4monen und anderen Sonderlingen werden durch ein Video-Mapping am M\u00fcnster im Rahmen von&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2017\/08\/rast-am-buskers-bern\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">RAST am BUSKERS BERN<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-qQ","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1664"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1667,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1664\/revisions\/1667"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}