{"id":394,"date":"2012-10-09T09:16:31","date_gmt":"2012-10-09T07:16:31","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=394"},"modified":"2015-12-14T13:45:12","modified_gmt":"2015-12-14T12:45:12","slug":"eroffnungsfest","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/eroffnungsfest\/","title":{"rendered":"2.11. \u2013 18.00 Er\u00f6ffnungsfest: Sturm &#038; Klang"},"content":{"rendered":"<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/player.vimeo.com\/video\/52934060?badge=0\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen><\/iframe> <\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/vimeo.com\/52934060\">Ero\u0308ffnung Kurzweg<\/a> from <a href=\"http:\/\/vimeo.com\/user9478311\">Julia Geiser<\/a> on <a href=\"http:\/\/vimeo.com\">Vimeo<\/a>.<\/p>\n<p>Er\u00f6ffnung Kurzweg und Vernissage <strong>Die etablierte Dekogruppe<\/strong> .<br \/>\nAm 2. November um 18.00 Uhr war es endlich soweit. RAST \u00f6ffnete die Tore zu seinem ersten Projektraum KURZWEG an der Wylerstrasse 109. Die K\u00fcnstlergruppe \u201edie etablierte Dekogruppe\u201c  hatte sich bereits im Vorfeld intensiv mit dem Raum und der Thematik Zwischennutzung auseinandergesetzt und Zeigte an der Er\u00f6ffnung ihre Arbeiten. Auch unsere Wunschwand, an der die Besuchenden ihre W\u00fcnsche f\u00fcr Bern posten k\u00f6nnen, wurde eingef\u00fchrt und sogleich rege bespielt. Um 20.30 Uhr startete das Konzert von Sturm&#038;Klang. Es wurde gelacht, geschunkelt, angeregt diskutiert, getrunken, gestaunt &#8211; die Atmosph\u00e4re war warm, lebhaft und gem\u00fctlich. So gem\u00fctlich, dass wir unsere liebe M\u00fche hatten, die ans Herz gewachsenen G\u00e4ste um Mitternacht zum Gehen zu \u00fcberreden.<\/p>\n<p>Previous Text<\/p>\n<p>Am 2. November \u00f6ffnet der Kurzweg seine Tore und startet einen Monat lang eine Zwischennutzung mit einem breiten Programm.\u00a0 Rast will in Zusammenarbeit mit den Stadtbewohnern Freir\u00e4ume f\u00fcr den Austausch und die Begegnung schaffen. Rast und Bernstein organisieren 30 Tage lang einen Projektraum in dem vieles m\u00f6glich gemacht, ausprobiert, collagiert und ausgetauscht wird. An der Er\u00f6ffnung stellt sich das Projekt Rast und Bernstein genauer vor und sind auch den ganzen Abend da um Red und Antwort zu stehen. Unsere Stadt soll ein kollektiv genutzter und gestalteter Raum sein. Wir wollen gemeinsam mit euch die Er\u00f6ffnung von Kurzweg feiern. \u00a0Ausserdem stossen wir bei einem Konzert von <a href=\"http:\/\/www.myspace.com\/sturmundklangmusik\">Sturm&amp; Klang<\/a> mit euch an.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ero\u0308ffnung Kurzweg from Julia Geiser on Vimeo. Er\u00f6ffnung Kurzweg und Vernissage Die etablierte Dekogruppe . Am 2. November um 18.00 Uhr war es endlich soweit. RAST \u00f6ffnete die Tore zu seinem ersten Projektraum KURZWEG an der Wylerstrasse 109. Die K\u00fcnstlergruppe \u201edie etablierte Dekogruppe\u201c hatte sich bereits im Vorfeld intensiv mit dem Raum und der Thematik&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/eroffnungsfest\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">2.11. \u2013 18.00 Er\u00f6ffnungsfest: Sturm &#038; Klang<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[16,17],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-6m","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/394"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=394"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/394\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1569,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/394\/revisions\/1569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=394"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=394"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}