{"id":405,"date":"2012-10-09T09:51:50","date_gmt":"2012-10-09T07:51:50","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=405"},"modified":"2015-12-14T13:45:00","modified_gmt":"2015-12-14T12:45:00","slug":"digitale-prasenz-im-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/digitale-prasenz-im-netz\/","title":{"rendered":"3.11. \u2013 15.30 bis 17.30 Workshop: Digitale Pr\u00e4senz im Netz.*"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/magen_digitale-Praesenz.jpg\"><br \/>\n<\/a>Mit deiner Veranstaltung im und mit dem Internet pr\u00e4sent sein.<\/p>\n<p>Workshop: Digitale Pr\u00e4senz im Netz<br \/>\nDas Internet scheint Spontanit\u00e4t gef\u00f6rdert zu haben. Bis vor wenigen Tagen waren nur wenige Leute f\u00fcr den Workshop angemeldet. Doch schliesslich haben es neun Stadtbewohner am Samstag Nachmittag an den Kurzweg geschafft, um den Eingaben von Adrian Demleitner und Julia Geiser zu lauschen. Das Thema: Wie k\u00f6nnen wir den Medienkanal Internet richtig bedienen? Die Atmosph\u00e4re war famili\u00e4r, warm und immer wieder wurde auch gelacht. Auch das eine oder andere gute Feedback via Facebook ist schon eingetroffen.<\/p>\n<p>unterlagen zum Workshop findet ihr bald hier.<\/p>\n<p>Das Internet ist Teil unserer Gesellschaft. Mehr denn je k\u00f6nnen auf vielf\u00e4ltigen digitalen Wegen Nachrichten verbreitet werden. In diesem Workshop lernen wir die verschiedensten Werkzeuge kennen, denen man sich bedienen kann, um seine Veranstaltung online bekannt zu machen. Und noch besser. Wie wir aus dem Marketing Monolog austreten k\u00f6nnen und uns direkt mit unserem Publikum austauschen, sprich in einen Dialog mit den Menschen treten, die wir erreichen wollen. Der Workshop wird kurz gehalten, vor allem Pr\u00e4sentation sein und ein Handout mit den wichtigsten Informationen enthalten.<\/p>\n<p>Der Workshop ist gratis. Kollekte. Anmeldungen an <a href=\"mailto:info@rast.be\">info@rast.be<\/a><\/p>\n<p><strong>Anzahl Teilnehmer: max. 10 Personen<\/strong><\/p>\n<p>Workshopleitung: <a href=\"http:\/\/ichbinadrian.ch\/\">Adrian Demleitner<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/ichbinadrian.ch\/\">Adrian Demleitne<\/a>r entwickelt seit 15 Jahren Webseiten und Software f\u00fcrs Internet. Er interessiert sich dabei vor allem, wie dieses Medium dem Menschen zug\u00e4nglicher gemacht werden kann.<\/p>\n<h2 dir=\"ltr\">Tauschb\u00f6rse<\/h2>\n<p><strong><strong>Um 11:00 Uhr wurde die Tauschb\u00f6rse er\u00f6ffnet, welche zwar wenig besucht wurde, jedoch schon erstaunliche Tauschgegest\u00e4nde zu Tage gef\u00f6rdert und doch den einen oder anderen Menschen gl\u00fccklich gemacht hat. Da w\u00e4ren zum Beispiel die Playstation Portable ohne Ladeger\u00e4t, welche kurzerhand zum Hauptpreis des Bingoabends gemacht wurde. Oder das Minijupe welches nur knapp \u00fcber Beni&#8217;s Schulter passt. Und auch die afrikanische Skelettstatue schaut noch grimmig zum Fenster hinaus. Es bleibt spannend, welche G\u00fcter die Berner in ihren Kellern noch verstecken.<br \/>\n<\/strong><\/strong><\/p>\n<h2 dir=\"ltr\">Workshop: Digitale Pr\u00e4senz im Netz<\/h2>\n<p><strong>Das Internet scheint Spontanit\u00e4t gef\u00f6rdert zu haben. Bis vor wenigen Tagen waren nur wenige Leute f\u00fcr den Workshop angemeldet. Und doch haben es schlussendlich neun Stadtbewohner am Samstag Nachmittag an den Kurzweg geschafft um den Eingaben von Adrian Demleitner und Julia Geiser zu lauschen. Das Thema: Wie wir den Medienkanal Internet richtig bedienen k\u00f6nnen. Die Atmosph\u00e4re war famili\u00e4r, warm und immer wieder wurde auch gelacht. Und das eine oder andere gute Feedback via Facebook ist auch schon eingetroffen.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Kurzzusammenfassung zum Workshop<\/strong><\/p>\n<p>Vorgestellt:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/tumblr.com\/\">tumblr.com<\/a>: Blog(tagebuch)plattform welche Funktionen zur Vernetzung hat. \u00c4hnlich wie Facebook.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/wordpress.org\/\">wordpress.org<\/a>: Blog- und Homepageplattform. Umfangreicher und leicht komplizierter als tumblr. Kann auf eigenem Server gelagert sein oder mit Account auf <a href=\"http:\/\/wordpress.com\/\">wordpress.com<\/a>. <a href=\"https:\/\/order.cyon.ch\/affiliate\/cyon_webhosting_8a262fed-9b37-4499-bdd8-f84afe47ff0d\">Cyon<\/a> bietet automatische Installation an.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/soundcloud.com\/\">soundcloud.com<\/a>: Plattform zum Anbieten seiner Musik. K\u00f6nnte man zum Beispiel nutzen um H\u00f6rproben seiner St\u00fccke online zu stellen.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/vimeo.com\/\">vimeo.com<\/a>: Plattform um seine Videos online zu stellen. Sch\u00f6neres Design und mehr Qualit\u00e4t als Youtube. L\u00e4sst sich einfach auf eigener Seite einbinden.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/google.com\/analytics\">google.com\/analytics<\/a>: Von Google gratis zur Verf\u00fcgung gestellter Service um Besucherzahlen zu messen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Besprochen:<\/p>\n<ul>\n<li>Eigene Domain wichtig f\u00fcr Markenauftritt. (zum Beispiel: <a href=\"http:\/\/www.sturm-und-kland.ch\/\">www.sturm-und-kland.ch<\/a> anstatt <a href=\"http:\/\/www.geocities.com\/page\/id\/09830\">www.geocities.com\/page\/id\/09830<\/a>). Eigene Domain gibt es bei <a href=\"http:\/\/nic.ch\/\">nic.ch<\/a> oder kann mit dem eigenen Server by <a href=\"https:\/\/order.cyon.ch\/affiliate\/cyon_webhosting_8a262fed-9b37-4499-bdd8-f84afe47ff0d\">Cyon<\/a> mit bestellt werden.<\/li>\n<li>Inhalte wie Audio, Video etc wenn m\u00f6glich auf vernetzte Plattformen stellen (vimeo, soundcloud) und dann wieder auf seiner eigenen Webseite bereitstellen. Vorteile sind vor allem das erleichterte Teilen mit Freunden, was dem Klauen entgegenwirkt. Zudem sind die Inhalte wiederum in einer eigenen Community eingebunden.<\/li>\n<li>Twitter Netzwerk sehr schwierig aufzubauen. Twitter ist ein Netzwerk f\u00fcr Kurzmeldungen.<\/li>\n<li>Facebook kann sehr zeitintensiv sein. Ist vor allem Personen bezogen, respektive Leute interessieren sich f\u00fcr pers\u00f6nliche Informationen.<\/li>\n<li>Besucherzahlen sind zwar messbar und erkl\u00e4rbar, aber der schlussendliche Erfolg (wieviele von den 400 Leute auf meiner Seite sind nun an meiner Veranstaltung) ist schwierig zu sehen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit deiner Veranstaltung im und mit dem Internet pr\u00e4sent sein. Workshop: Digitale Pr\u00e4senz im Netz Das Internet scheint Spontanit\u00e4t gef\u00f6rdert zu haben. Bis vor wenigen Tagen waren nur wenige Leute f\u00fcr den Workshop angemeldet. Doch schliesslich haben es neun Stadtbewohner am Samstag Nachmittag an den Kurzweg geschafft, um den Eingaben von Adrian Demleitner und Julia&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/digitale-prasenz-im-netz\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">3.11. \u2013 15.30 bis 17.30 Workshop: Digitale Pr\u00e4senz im Netz.*<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":503,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[17,15],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/magen_digitale-Praesenz.jpg?fit=2480%2C2480&ssl=1","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-6x","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/405"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=405"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/405\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1568,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/405\/revisions\/1568"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media\/503"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=405"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=405"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=405"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}