{"id":418,"date":"2012-10-09T10:24:26","date_gmt":"2012-10-09T08:24:26","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=418"},"modified":"2015-12-14T13:44:38","modified_gmt":"2015-12-14T12:44:38","slug":"suppenkonzert","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/suppenkonzert\/","title":{"rendered":"Suppenkonzert"},"content":{"rendered":"<p>Gem\u00fctliches Konzertlauschen und Suppenschl\u00fcrfen zu der Finissage verschiedener K\u00fcnstlerinnen.<\/p>\n<p>An jedem Donnerstag im November findet ein Konzert mit Suppe statt. In der ersten Woche findet zudem eine Vernissage der K\u00fcnstlerinnen statt, die im Vorfeld raumver\u00e4ndernd an der Wylerstrasse gewirkt haben.<\/p>\n<p>Jeder Abend erh\u00e4lt eine eigene Note; ob mal scharf und intensiv oder s\u00fcss und verf\u00fchrerisch; alle Geschm\u00e4cker kommen auf ihre Kosten.<\/p>\n<p>Die Konzerte und Ausstellungen werden jeweils auf der RAST-Homepage und auf der Facebook-Seite kommuniziert.<\/p>\n<p>Es ist angerichtet: die Suppenkonzerte duften, schmecken und w\u00e4rmen das Herz \u00fcber den Gaumen und wirken geH\u00d6Rig.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>8. November 2012<\/strong> &#8211; 18.00 Uhr Finissage &#8220;Die etablierte Dekogruppe&#8221;<\/p>\n<p>20.00 Uhr Konzert Trio Miesch am R\u00fcgge<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>15. November 2012- 18.oo T\u00fcre<\/strong><\/p>\n<p>20.00 Uhr Konzert mit <a href=\"http:\/\/www.myspace.com\/olgasbagasch\">Olgas Bagasch<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>22. November 2012<strong>&#8211; 18.oo T\u00fcre<\/strong><\/strong><\/p>\n<p>20.00 Uhr Konzert mit <a href=\"http:\/\/www.xn--schpp-mva.ch\/\">Sch\u00fcpp<\/a><\/p>\n<p>Am Donnerstag sassen schon um 1830 Uhr einzelne Personen an den<\/p>\n<p>Tischen und warteten auf die Kartoffelsuppe und das Konzert von dem<\/p>\n<p>Trio Sch\u00fcpp. Die Kartoffelsuppe w\u00e4rmte die B\u00e4uche der lieben G\u00e4ste, welche<\/p>\n<p>sich angeregt unterhielten.<\/p>\n<p>Um 2000 Uhr begannen Sch\u00fcpp mit ihrem sage und schreibe 1.5 st\u00fcndigen Set.<\/p>\n<p>Es trudelten noch ein paar hungrige Seelen ein und schon bald hatte es keine<\/p>\n<p>St\u00fchle mehr frei, gegen die 50 Personen h\u00f6rten der Band zu. Die Amtosph\u00e4re<\/p>\n<p>war gem\u00fctlich und vertraut.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>29. November 2012 &#8211; 18.00 T\u00fcre<\/strong><\/p>\n<p>20.00 Uhr Konzert mit <a href=\"http:\/\/www.abulism.com\/\">ABU<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gem\u00fctliches Konzertlauschen und Suppenschl\u00fcrfen zu der Finissage verschiedener K\u00fcnstlerinnen. An jedem Donnerstag im November findet ein Konzert mit Suppe statt. In der ersten Woche findet zudem eine Vernissage der K\u00fcnstlerinnen statt, die im Vorfeld raumver\u00e4ndernd an der Wylerstrasse gewirkt haben. Jeder Abend erh\u00e4lt eine eigene Note; ob mal scharf und intensiv oder s\u00fcss und verf\u00fchrerisch;&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/suppenkonzert\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Suppenkonzert<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[16,17],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-6K","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/418"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=418"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/418\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":973,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/418\/revisions\/973"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=418"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=418"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=418"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}