{"id":421,"date":"2012-10-09T10:27:25","date_gmt":"2012-10-09T08:27:25","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=421"},"modified":"2015-12-14T13:44:26","modified_gmt":"2015-12-14T12:44:26","slug":"die-etablierte-dekogruppe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/die-etablierte-dekogruppe\/","title":{"rendered":"Die etablierte Dekogruppe"},"content":{"rendered":"<p><strong>Die etablierte Dekogruppe mit Irene M\u00fcller, Nomi Villiger, Sarah Elena M\u00fcller<\/strong><\/p>\n<p>Die etablierte Dekogruppe gestaltet die Umwelt und wird von ihr gestaltet. Sie ist ein tempor\u00e4rer Zusammenschluss der vier unabh\u00e4ngigen K\u00fcnstlerinnen Sarah Elena M\u00fcller, Veronika K\u00f6ppel, Irene M\u00fcller und Nomi Villiger. W\u00e4hrend einer kurzen Vorlaufszeit haben Sie sich mit dem ehemaligen Steinbildhaueratelier und dessen Zwischennutzung am Kurzweg auseinandergesetzt.<\/p>\n<p>Unter anderem unter etabliert steht: sich breitgemacht habend. In diesem Sinne breit machen wir uns unter anderem unter anderen im kurz umgenutzten Kurzweg. No more Tristezza, more Deko, less Grabesstimmung, more Drumherum f\u00fcr das Darum zu herummende, eifrig summende Honigviecher. Am Ort, im Ort und Unort (dort ) auf jeden Fall und das hoffen wir doch, mit Kreativgeist um sich schmeissen (verzeiht die Platit\u00fcde) aber eben, mal sehen, vier Frauen, mal sehen, tradierte Ausschm\u00fcckungsstrategien umgehen und geradestehen f\u00fcr eventuelle Krummheit. In einig Singsang Stein ummetzen, umm\u00fcnzen und nutzniessen, Gesundheit! Unter anderem ist bald unter der Erde, was vorher selbst Erde beschwert hat, also los und noch mal alles Gute.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die etablierte Dekogruppe mit Irene M\u00fcller, Nomi Villiger, Sarah Elena M\u00fcller Die etablierte Dekogruppe gestaltet die Umwelt und wird von ihr gestaltet. Sie ist ein tempor\u00e4rer Zusammenschluss der vier unabh\u00e4ngigen K\u00fcnstlerinnen Sarah Elena M\u00fcller, Veronika K\u00f6ppel, Irene M\u00fcller und Nomi Villiger. W\u00e4hrend einer kurzen Vorlaufszeit haben Sie sich mit dem ehemaligen Steinbildhaueratelier und dessen Zwischennutzung&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/die-etablierte-dekogruppe\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Die etablierte Dekogruppe<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[17],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-6N","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/421"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=421"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/421\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":669,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/421\/revisions\/669"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=421"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=421"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=421"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}