{"id":433,"date":"2012-10-09T10:42:44","date_gmt":"2012-10-09T08:42:44","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=433"},"modified":"2015-12-14T13:42:12","modified_gmt":"2015-12-14T12:42:12","slug":"diskussionrundei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/diskussionrundei\/","title":{"rendered":"11.11  \u2013 16.00 Diskussionrunde I: Kulturraum Bern &#8211; eine Bestandesaufnahme nomadischer Konzepte"},"content":{"rendered":"<p>Am Sonntag, 18. November 2012 fand die erste Podiumsdiskussion zu Kultur und Stadtbild statt<\/p>\n<p>Moderatio Kathrin Yvonne Bigler, k\u00fcnstlerische Co-Leiterin der Performancegruppe Bottlefed<\/p>\n<p>Ausserdem nahmen an der Podiumsdiskussion Sandro Galli\u00a0<a href=\"http:\/\/www.artacks.ch\/\">Artacks<\/a>, Aline Joye\u00a0<a href=\"http:\/\/www.cantinemobile.ch\/\">Cantine Mobile<\/a>, Tobias Rechsteiner<a href=\"http:\/\/www.raum-no.ch\/\">Raum NO<\/a>, Franz Kr\u00e4henb\u00fchl\u00a0<a href=\"http:\/\/www.transform.bz\/\">Transform<\/a>, Felicia Kreiselmaier\u00a0<a href=\"http:\/\/www.freiraumkultur.ch\/index.php?page=ein-kulturlokal-im-freien-raum\">Waschk\u00fcche<\/a> und Christian Lundsgaard-Hansen\u00a0<a href=\"http:\/\/wohnzimmerkonzerte.tumblr.com\/\">Wohnzimmerkonzerte<\/a> teil.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Podiumsdiskussion I Kulturraum Bern: Eine Bestandsaufnahme nomadischer Konzepte.<\/strong><\/p>\n<p>Gegen 16.00 Uhr versammelten sich zahlreiche Interessierte am Kurzweg, um der Podiumsdiskussion zu lauschen. Im Gespr\u00e4ch wurden die Gemeinsamkeiten mehr gesucht als Gefunden. Trotz oder vielleicht gerade wegen dieser Voraussetzung kamen doch unglaublich diverse Inputs. W\u00e4hrend <em>Artacks <\/em>eigentlich in seinen Anf\u00e4ngen versuchte eine Galerie zu gr\u00fcnden und sich aus gewonnenen Erkenntnissen dann f\u00fcr ein nomadisches Weiterbestehen entschied, wird sich <em>Raum No<\/em>.\u00a0 in K\u00fcrze niederlassen und seinen nomadischen Wurzeln Lebewohl sagen. Ob das nomadische Konzept auf Dauer funktionieren kann, scheint vor allem eine Frage der Ideologie und Ausdauer zu sein. Genau daf\u00fcr scheinen die<em> Wohnzimmerkonzerte<\/em> einen L\u00f6sungsansatz gefunden zu haben: Sie wollen sich selbst vielmehr als Community-Plattform aufziehen. Nicht sie selbst ziehen also von Wohnzimmer zu Wohnzimmer, sondern vielmehr ihr Konzept. So wird die Ersch\u00f6pfungsproblematik \u201eausgelagert\u201c.<\/p>\n<p>Ganz anders sieht das <em>CantineMobile,<\/em> die des Nomadentums schon langsam \u00fcberdr\u00fcssig werden: \u00a0Zu viele Nachahmer scheinen die Spielwiese besetzen zu wollen. Zu sehr sei es zu einem Konzept geworden, das von grossen Firmen f\u00fcr sich ausgenutzt wird. Genau hier wurde weiterdiskutiert: Wenn es doch ein unterst\u00fctzungsw\u00fcrdiges Konzept ist, warum sollte es sich denn nur in Kunst- und Kulturkreisen bewegen d\u00fcrfen?<\/p>\n<p>Die Frage nach Wertsch\u00f6pfung macht die Runde. Glauben die Besuchenden, dass ein Gratiskulturgut weniger Wert hat als Kultur, f\u00fcr die sie bezahlen m\u00fcssen? Beeinflusst der Aspekt des nomadischen den Wert der einzelnen Projekte? Die Diskussion schweift ab in Richtung der Frage nach Exklusivit\u00e4t: Inwiefern ist das Nomadische genau wegen seiner kurzzeitigen Erh\u00e4ltlichkeit an einem Ort erfolgreich?<\/p>\n<p>Etwas Konfus ob so vieler Themen und mit der Frage, ob wir als nomadische Projekte schlussendlich der Aufwertung in die H\u00e4nde spielen oder doch der Gentrifizierung entgegensteuern k\u00f6nnen, verlassen wir die Diskussion. Mit vielen neuen Fragen, anderen Perspektiven und auch so einigen Antworten.<\/p>\n<p>Voraussetzungen:<\/p>\n<p><strong>Kulturraum Bern &#8211; eine Bestandesaufnahme nomadischer Konzepte:<\/strong><\/p>\n<p><em>Die heutige Wirtschaftsstruktur ist auf Wertsch\u00f6pfung ausgerichtet. Bereits vorhandene G\u00fcter werden transformiert, bis sie mehr Gewinn bringen \u2013 sie werden aufgewertet. Diese Aufwertung greift \u00fcber auf den Lebensraum, der so vom Grundrecht zum Konsumgut gemacht wird. Die gezielt angestrebten Aufwertungen einzelner Stadtteile ver\u00e4ndern nach und nach deren Struktur und Funktion innerhalb der Stadt. Der urbane Raum, der g\u00fcnstige Wohnraum f\u00fcr einkommensschw\u00e4chere, der Freiraum f\u00fcr alternative Lebensentw\u00fcrfe wird knapp und zu einer begehrten Ware.<\/em><\/p>\n<p><em>Ein m\u00f6glicher Entwurf, um mit der Ortsgebundenheit der \u201eWare Raum\u201c umzugehen, ist das nomadische Prinzip. Diesem ist das Bewusstsein f\u00fcr knappe G\u00fcter inh\u00e4rent: Den Ressourcen folgend wird Ort gewechselt; wird eine Ressource knapp, ob saisonal oder durch deren Nutzung bedingt, so wird weitergezogen.<\/em><\/p>\n<p><strong><em>Tempor\u00e4re Zwischennutzungen, die von Ort zu Ort wandern und dabei konzeptuell erhalten bleiben, bedienen sich dieses oder eines \u00e4hnlichen Modells. Der immer knapper werdende Freiraum ist die Ressource, der gefolgt wird.<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong>Ist die Bespielung von Zwischennutzungen im Kulturschaffen ein tempor\u00e4rer Trend oder ein zukunftstr\u00e4chtiges Modell? Welche Grenzen, welche Chancen er\u00f6ffnet ein nomadisches Konzept? Konkrete Fragestellung zu Bern?<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am Sonntag, 18. November 2012 fand die erste Podiumsdiskussion zu Kultur und Stadtbild statt Moderatio Kathrin Yvonne Bigler, k\u00fcnstlerische Co-Leiterin der Performancegruppe Bottlefed Ausserdem nahmen an der Podiumsdiskussion Sandro Galli\u00a0Artacks, Aline Joye\u00a0Cantine Mobile, Tobias RechsteinerRaum NO, Franz Kr\u00e4henb\u00fchl\u00a0Transform, Felicia Kreiselmaier\u00a0Waschk\u00fcche und Christian Lundsgaard-Hansen\u00a0Wohnzimmerkonzerte teil. &nbsp; Podiumsdiskussion I Kulturraum Bern: Eine Bestandsaufnahme nomadischer Konzepte. Gegen 16.00&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/diskussionrundei\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">11.11  \u2013 16.00 Diskussionrunde I: Kulturraum Bern &#8211; eine Bestandesaufnahme nomadischer Konzepte<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[18,16,17],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-6Z","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=433"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1562,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433\/revisions\/1562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}