{"id":444,"date":"2012-10-09T10:55:16","date_gmt":"2012-10-09T08:55:16","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=444"},"modified":"2015-12-14T13:41:55","modified_gmt":"2015-12-14T12:41:55","slug":"workshop-die-idee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/workshop-die-idee\/","title":{"rendered":"17.11. \u2013 15.00 bis 17.30 Workshop: Die Idee: Wie k\u00f6nnen wir unsere Stadt mitgestalten?*"},"content":{"rendered":"<p>17.11 \u2013 15.00 \u2013 17.30 Workshop <strong>Die Idee: Wie k\u00f6nnen wir unsere Stadt mitgestalten?* <\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wir starteten mit einer Einf\u00fchrung\u00a0in das Thema von\u00a0<em>Recht auf Stadt<\/em>. Im Anschluss vertieften wir uns in die Begrifflichkeiten und Bedeutungen von Austausch und Begegnung.<\/p>\n<p>Eine Pr\u00e4sentation zu Design Thinking und Ideenmanagement leitete ein gemeinsames Brainstorming ein. S\u00e4mtliche Handouts sind auf dieser Homepage zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Workshopleitung: Julia Geiser, Benjamin Heinzen<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/projekte-vorstellen.pdf\">projekte im urbanen kontext<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Inputs-zu-design-thinking.docx\">Inputs zu design thinking<\/a><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/die-idee-praesentation.pdf\">die<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/die-idee-praesentation.pdf\"> idee, 6 schritte zu Ideenmanagement<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/4-brainstorm-techniken.pdf\">4 brainstorm techniken<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/4-Kreativtechniken.pdf\">4 Kreativtechniken<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>17.11 \u2013 15.00 \u2013 17.30 Workshop Die Idee: Wie k\u00f6nnen wir unsere Stadt mitgestalten?* &nbsp; Wir starteten mit einer Einf\u00fchrung\u00a0in das Thema von\u00a0Recht auf Stadt. Im Anschluss vertieften wir uns in die Begrifflichkeiten und Bedeutungen von Austausch und Begegnung. Eine Pr\u00e4sentation zu Design Thinking und Ideenmanagement leitete ein gemeinsames Brainstorming ein. S\u00e4mtliche Handouts sind auf&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/workshop-die-idee\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">17.11. \u2013 15.00 bis 17.30 Workshop: Die Idee: Wie k\u00f6nnen wir unsere Stadt mitgestalten?*<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[17,15],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-7a","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=444"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/444\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":649,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/444\/revisions\/649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=444"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=444"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}