{"id":448,"date":"2012-10-09T10:59:02","date_gmt":"2012-10-09T08:59:02","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=448"},"modified":"2015-12-14T13:41:41","modified_gmt":"2015-12-14T12:41:41","slug":"diskussionrunde-ii","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/diskussionrunde-ii\/","title":{"rendered":"18.11. &#8211; 16.00 Diskussionsrunde II: Kulturraum Bern &#8211; Kultur und Stadtbild"},"content":{"rendered":"<p>Wie verh\u00e4lt sich Kultur in Beziehung zu den Regeln und Normen des Zusammenlebens in einer Stadt?<\/p>\n<p><strong>Moderation:<\/strong><br \/>\nMichael Feller, Bern &#8211; Chefredakteur Berner Kulturagenda<\/p>\n<p><strong>Teilnehmende:<\/strong><br \/>\nRahel Bucher, Bern &#8211; Freiraumkultur.ch<br \/>\nDavid Roth, Luzern &#8211; JUSO Pr\u00e4sident<br \/>\nLinda Landolt, Z\u00fcrich &#8211; Party-Partei<br \/>\nTerry Loosli, Bern &#8211; BuCK \u2013 Bar und Club Komission<br \/>\nSabrina Hofer, Bern &#8211; Schauspiel-Dramaturgin Konzert Theater Bern<br \/>\nReverend Beat-Man, Bern &#8211; Musiker, Voodoo Rhythm Records<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/player.vimeo.com\/video\/54478834?badge=0\" height=\"274\" width=\"500\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/vimeo.com\/54478834\">Podiumsdiskussion Kultur und Stadtbild Bern<\/a> from <a href=\"http:\/\/vimeo.com\/user9478311\">Julia Geiser<\/a> on <a href=\"http:\/\/vimeo.com\">Vimeo<\/a>.<\/p>\n<p>Am Sonntagnachmittag traf sich, trotz des sch\u00f6nen Wetters, ein H\u00e4ufchen<br \/>\nDiskussionsfreudiger an der Wylerstrasse 109. Der Rahmen war intim und die<br \/>\nStimmung gel\u00f6st. Schon in der Vorstellungsrunde von Michael Feller, Chefredakteur<br \/>\nder Berner Kulturagenda und Moderator der Diskussion, durfte gelacht werden.<br \/>\nZuerst wurden die verschiedenen Ansichten und Perspektiven auf Freiheit und<br \/>\nFreiraum abgekl\u00e4rt. Obwohl die Teilnehmenden und deren Themenfelder sehr<br \/>\nverschieden waren, ber\u00fchrten sich deren Bed\u00fcrfnisse und Anspr\u00fcche an die<br \/>\nFreiheit und Freie Szene doch vielerorts. Die Frage nach Freir\u00e4umen durchzog<br \/>\ndie Diskussion, blieb jedoch immer wieder an der Frage nach Ausgang und Party<br \/>\nh\u00e4ngen. Eigentlich ein Statement f\u00fcr sich, wenn vielleicht auch ein erschreckendes.<br \/>\nAuch das schleichende Verschwinden von Freir\u00e4umen war ein grosses Thema. Die<br \/>\nFrage, wie auf eine solch dezente Entwicklung zu reagieren ist, blieb unbeantwortet.<br \/>\nViel wurde \u00fcber die Jugend geredet, als eine Generation zu der sich auch die<br \/>\nj\u00fcngeren Teilnehmenden bereits nicht mehr zu z\u00e4hlen schienen. Obwohl man oft zu<br \/>\nverstehen glaube, dass heutzutage nicht mehr viel f\u00fcr Freir\u00e4ume gemacht werde,<br \/>\nsei es doch oftmals eher eine Frage des Erkennens. Es laufen doch eigentlich eine<br \/>\nMenge kleine Initiativen und es haben sich viele verschiedene Szenen gebildet. Was<br \/>\naber schwierig sei, ist deren Vernetzung und ein gemeinsames Gespr\u00e4ch. Auch die<br \/>\nFrage ob L\u00e4ngerfristigkeit nicht mit Institutionalisierung einhergeht, kam auf und wie<br \/>\nsehr die Zug\u00e4nglichkeit und Partizipationsm\u00f6glichkeiten diese beeinflusse. Auch<br \/>\nals die Diskussion f\u00fcr das Publikum ge\u00f6ffnet wurde, blieb das Gespr\u00e4ch angeregt<br \/>\nund spannend. Immer wieder durfte man sich \u00fcber einen heiteren Einwurf freuen<br \/>\nund der Dialog blieb fl\u00fcssig. Alle Fragen konnten nicht beantwortet werden und<br \/>\neinige Aspekte hatten keinen Platz. Daf\u00fcr blieb aber eine grosse Diskussionsfreude<br \/>\nnach dem offiziellen Gespr\u00e4ch erhalten. In kleineren Gruppen wurde noch lange<br \/>\nweiterdiskutiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Voraussetzung:<\/p>\n<p>Kultur ist immer an Kontext gebunden, an eine Zeit, einen Raum. Wo einzelne Kulturschaffende\u00a0Grenzen und Ankn\u00fcpfungspunkte setzen, ist grunds\u00e4tzlich ihnen selbst \u00fcberlassen. Im beengten\u00a0Raum einer Stadt aber treffen verschiedene W\u00fcnsche und Parteien aufeinander, es gibt Wohn-\u00a0und Arbeitszonen, \u00a0L\u00e4rmbestimmungen, Ausschank- und Eintrittsregelungen. Die Freiheit Einzelner wird zum Wohle vieler eingeschr\u00e4nkt &#8211; auch Kulturschaffende m\u00fcssen sich diesem Diktat beugen,\u00a0leben und arbeiten in einer Stadt unterbringen, ihren Lebensunterhalt innerhalb dieses Systems\u00a0verdienen. Sowohl r\u00e4umlich als auch zeitlich greifen die Gesetzgebungen innerhalb einer Stadt\u00a0konkret dort ein, wo Kultur entsteht. Wer wann wo und f\u00fcr welches Publikum Kultur schaffen und anbieten darf, ist ein Politikum.<\/p>\n<p>Kann Kunst so \u00fcberhaupt frei sein? Muss sie sich einem Zonenplan unterwerfen oder kann sie\u00a0diesen aufbrechen und so das Stadtbild konkret mitgestalten, Grenzen ausloten? Wo liegen die\u00a0Grenzen der Kultur, bei den Eintrittskosten, bei der Lautst\u00e4rke, beim Alkoholkonsum? Welche Art\u00a0von Kultur ist es, die in einem solch engen Regelwerk des Zusammenlebens entsteht oder besteht?\u00a0Kann diese Kultur einen Stellenwert ohne Marktwert einnehmen oder sind diese untrennbar miteinander verbunden?<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie verh\u00e4lt sich Kultur in Beziehung zu den Regeln und Normen des Zusammenlebens in einer Stadt? Moderation: Michael Feller, Bern &#8211; Chefredakteur Berner Kulturagenda Teilnehmende: Rahel Bucher, Bern &#8211; Freiraumkultur.ch David Roth, Luzern &#8211; JUSO Pr\u00e4sident Linda Landolt, Z\u00fcrich &#8211; Party-Partei Terry Loosli, Bern &#8211; BuCK \u2013 Bar und Club Komission Sabrina Hofer, Bern &#8211;&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/diskussionrunde-ii\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">18.11. &#8211; 16.00 Diskussionsrunde II: Kulturraum Bern &#8211; Kultur und Stadtbild<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[18,16,17],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-7e","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=448"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1560,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448\/revisions\/1560"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=448"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=448"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=448"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}