{"id":466,"date":"2012-10-09T11:12:03","date_gmt":"2012-10-09T09:12:03","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=466"},"modified":"2015-12-14T13:40:55","modified_gmt":"2015-12-14T12:40:55","slug":"workshop-die-umsetzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/workshop-die-umsetzung\/","title":{"rendered":"25.11. &#8211; 13.00 bis 17.00 Workshop: Die Umsetzung \u2013 Ein Actionguide erstellen*"},"content":{"rendered":"<p>Jonas Gschwind, der Verfasser von\u00a0<a href=\"http:\/\/kulturszenario.ch\/\">\u201cSzenario FAKT \u2013 Handbuch zu deinem Projektraum\u201d<\/a>\u00a0hat einen Einblick in sein Buch und seine Erfahrungen als Kurator und Kulturschaffender im Raum Bern und Basel gegeben.<\/p>\n<p>Eingef\u00fchrt wurden Techniken zur Ideenentwicklung und zur Projektplanung. Jeweils sieben Schritte wurden pr\u00e4sentiert, die kurz die wichtigsten Punkte von DesignThinking und Projektplanung umreissen. Die Pr\u00e4sentationen k\u00f6nnen auf dieser Seite heruntergeladen werden.<\/p>\n<p>Das Thema Kommunikation wurde etwas l\u00e4nger angeschaut. Zum einen versuchten wir zu betonen, wie wichtig eine gemeinsame Sprache der Partizipierenden ist und zum andern wollten wir kurz die wichtigsten Online-Tools vorstellen.<\/p>\n<p><a title=\"Die Umsetzung\" href=\"http:\/\/rast.be\/die-umsetzung\/\">Hier findet ihr die wichtigsten Tools kurz umschrieben und eine Anleitung zum Facebook-alle-Freunde-einladen Link und wie Mailchimp eingebunden werden kann.<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Um 15.00 Uhr gab es eine ca. halbst\u00fcndige Einf\u00fchrung in AntiRep. Wie verh\u00e4lt man sich im Kontakt mit der Staatsgewallt richtig. Rechte und Pflichten kurz erkl\u00e4rt. Danach gingen wir etwas l\u00e4nger auf Baubewilligungs- und Gastrobewilligungs-Wesen ein.<\/p>\n<p>Zum Ende hin erl\u00e4uterten wir noch kurz die Finanzierungsm\u00f6glichkeiten. Ein Handout zum downloaden mit einer Growd-Funding-Reasearch und eine \u00dcbersicht mit den wichtigsten Stiftungen findet ihr hier.<\/p>\n<p>S\u00e4mtliche Teilnehmende und auch andere Interessierte haben jederzeit die M\u00f6glichkeit uns f\u00fcr ein Coaching oder einen Workshop anzufragen. Bei Fragen geben wir euch gerne Auskunft soweit als m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Der Workshop ist gratis. Kollekte. Anmelden unter <a href=\"mailto:info@rast.be\">info@rast.be<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Workshopleitung: Julia Geiser, Adrian Demleitner und Jonas Gschwind<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/7-fragen-zu-Projektplanung1.pdf\">7 fragen zu Projektplanung<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/die-idee-praesentation1.pdf\">die idee praesentation<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Facebook-und-Mailchimp.pdf\">Facebook und Mailchimp<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Growdfunding-recherche.pdf\">Growdfunding recherche<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Zusammenstellung-F\u00f6rderstellen-Kultur.pdf\">Zusammenstellung F\u00f6rderstellen Kultur<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jonas Gschwind, der Verfasser von\u00a0\u201cSzenario FAKT \u2013 Handbuch zu deinem Projektraum\u201d\u00a0hat einen Einblick in sein Buch und seine Erfahrungen als Kurator und Kulturschaffender im Raum Bern und Basel gegeben. Eingef\u00fchrt wurden Techniken zur Ideenentwicklung und zur Projektplanung. Jeweils sieben Schritte wurden pr\u00e4sentiert, die kurz die wichtigsten Punkte von DesignThinking und Projektplanung umreissen. Die Pr\u00e4sentationen k\u00f6nnen&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/workshop-die-umsetzung\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">25.11. &#8211; 13.00 bis 17.00 Workshop: Die Umsetzung \u2013 Ein Actionguide erstellen*<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[17,15],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-7w","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/466"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=466"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/466\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1558,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/466\/revisions\/1558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=466"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=466"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=466"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}