{"id":661,"date":"2012-10-27T10:41:49","date_gmt":"2012-10-27T08:41:49","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?p=661"},"modified":"2015-12-14T13:54:29","modified_gmt":"2015-12-14T12:54:29","slug":"wie-aus-militarkisten-eine-bar-wurde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rast.be\/2012\/10\/wie-aus-militarkisten-eine-bar-wurde\/","title":{"rendered":"Wie aus Milit\u00e4rkisten eine Bar wurde"},"content":{"rendered":"<p>Gearbeitet wurde mit alten Milit\u00e4rkisten. Wir nahmen\u00a0diese Verpackung mit ihrem bew\u00e4hrten L\u00f6sungssystem\u00a0f\u00fcr Mobilit\u00e4t und passten sie unseren Bed\u00fcrfnissen an.\u00a0Die Milit\u00e4rkisten geben einen Rahmen vor, in dem sich\u00a0unser Designprozess bewegt und den er sprengen will.\u00a0Entstanden ist ein Prototyp einer modularen, mobilen\u00a0Bar, und der Anfang einer nomadischen Kulturplattform.<\/p>\n<div class=\"embed-vimeo\" style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/52259357\" width=\"750\" height=\"422\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gearbeitet wurde mit alten Milit\u00e4rkisten. Wir nahmen\u00a0diese Verpackung mit ihrem bew\u00e4hrten L\u00f6sungssystem\u00a0f\u00fcr Mobilit\u00e4t und passten sie unseren Bed\u00fcrfnissen an.\u00a0Die Milit\u00e4rkisten geben einen Rahmen vor, in dem sich\u00a0unser Designprozess bewegt und den er sprengen will.\u00a0Entstanden ist ein Prototyp einer modularen, mobilen\u00a0Bar, und der Anfang einer nomadischen Kulturplattform.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":226,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"spay_email":""},"categories":[6],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/www.rast.be\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/81.jpg?fit=1000%2C664&ssl=1","jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p8iS3o-aF","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/661"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=661"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/661\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1578,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/661\/revisions\/1578"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media\/226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}