{"id":100,"date":"2012-08-22T11:03:15","date_gmt":"2012-08-22T11:03:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.apropose.ch\/rast_be\/?page_id=100"},"modified":"2016-09-02T13:35:45","modified_gmt":"2016-09-02T11:35:45","slug":"team","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rast.be\/projekt\/team\/","title":{"rendered":"Team"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Adrian Demleitner<\/strong> (geb. 1981) programmiert bei <a href=\"https:\/\/www.cloudtec.ch\">cloudtec<\/a> im und f\u00fcrs Web und ist als wissenschaftliche Assistenz beim <a href=\"http:\/\/www.ixdm.ch\/portfolio\/times-waste\/\">Times of Waste<\/a> Projekt am <a href=\"http:\/\/www.ixdm.ch\">ixdm<\/a> zust\u00e4ndig f\u00fcrs Digitale. Er studierte Postindustrie-Design am Institut HyperWerk in Basel. 2014 initiiert er das Festival f\u00fcr kontempor\u00e4res Hacking <a href=\"https:\/\/www.ckster.org\">ckster<\/a>. Auf seinem Blog <a href=\"https:\/\/www.animistology.net\">animistology<\/a> erf\u00e4hrt man neues aus den Grenzgebieten der Natur- und Geisteswissenschaften, Gesellschaft und Technologie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jacqueline Schnyder<\/strong>\u00a0(geb. 1985) arbeitet seit 2013 im <a href=\"http:\/\/www.kulturbuero.ch\" target=\"_blank\">Kulturb\u00fcro Bern<\/a>. Sie studierte\u00a0an der PH Bern Vorschul- &amp;\u00a0Primarstufe, unterrichtete ein gutes Jahr an verschiedenen Primarschulen, widmete sich dann hauptberuflich\u00a0kulturellen T\u00e4tigkeiten und Projekten. Von 2010 bis 2012 arbeitete sie als Produktionsleiterin f\u00fcr freie Theatergruppen bei MTL Marie Theres Langenstein\u00a0und von\u00a02010 bis 2015 war sie in der Gesch\u00e4ftsleitung bei <a href=\"http:\/\/www.bejazz.ch\" target=\"_blank\">BeJazz<\/a> t\u00e4tig, wo sie heute noch ab und zu hinter der Bar anzutreffen ist.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Julia Geiser<\/strong>\u00a0(geb. 1987) hat\u00a0diverse Erfahrungen\u00a0in PR, Marketing, Veranstaltungsorganisation, Theater und Nachwuchsf\u00f6rderung, dies unter anderem bei der\u00a0<a href=\"http:\/\/www.junge-buehne-bern.ch\/\">Jungen B\u00fchne Bern<\/a>, dem Museum f\u00fcr Kommunikation und\u00a0<a href=\"http:\/\/theater.ch\">theater.ch<\/a>.\u00a0Julia Geiser ist Initiantin des Projekts RAST.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><b>Michael Grimm\u00a0<\/b><\/strong>(geb. 1980) arbeitet seit vielen Jahren als Kaufmann f\u00fcr einen Handelsbetrieb in Bern. Als Vollblut Nostalgiker gern und oft in Brockenstuben und auf Flohm\u00e4rkten zu finden, wo\u00a0er nach verlorenen Sch\u00e4tzen sucht. Am liebsten nach verstaubten, alten Schallplatten aus allen Epochen. Infolgedessen versucht er sich neuerdings ab und zu als \u201eDJ Brother Grimm\u201c an den Plattentellern.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><b>Michelle Benz\u00a0<\/b><\/strong>(geb. 1989) studiert Geschichte und Sozialanthropologie an der Universit\u00e4t Bern und arbeitet mit fremdsprachigen Arbeitssuchenden in Aarau. Sie ist Mitinitiantin eines non-profit Magazins und hilft ab und zu\u00a0an diversen Veranstaltungen aus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nadja Forster<\/strong> (geb. 1982) ist Soziokulturelle Animatorin FH und arbeitet bei der <a href=\"http:\/\/www.tr\u00e4ffpoint.ch\" target=\"_blank\">Fachstelle Kinder- und Jugendarbeit Br\u00fcgg und Umgebung<\/a>. In Projekten und Aktivit\u00e4ten begleitet sie Kinder, Jugendliche und Erwachsene bei der aktiven Gestaltung ihrer Lebenswelt. Sie ist Initiantin der Plattform <a href=\"http:\/\/www.netzwerk-soziokultur.ch\" target=\"_blank\">Netzwerk Soziokultur Bern<\/a>, welche die Vernetzung von Fachpersonen im soziokulturellen Bereich f\u00f6rdert.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nadja Matti\u00a0<\/strong>(geb. 1989)\u00a0absolvierte die Kaufm\u00e4nnische Lehre und bildete sich danach in Personalf\u00fchrung und im Bereich Human Resources weiter. Heute arbeitet sie im Personalwesen. Als kulturinteressierte Person trifft man Nadja fast \u00fcberall an, wo etwas los ist. Am liebsten arbeitet sie aber gleich selber mit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rahel Schwarz<\/strong> (geb. 1985) befindet sich in Ausbildung zur Sozialp\u00e4dagogin an der BFF in Bern. Nach einer Kaufm\u00e4nnischen Lehre in der Direktion f\u00fcr Bildung, Umwelt und Integration der Stadt Bern hat sie sich mehrere Jahre in den USA, Mexiko und S\u00fcdamerika kulturell und sprachlich weitergebildet.\u00a0 Sie ist Mitgr\u00fcnderin des multikulturellen Musikkollektivs <a href=\"http:\/\/http:\/\/www.ameise-free-system.ch\/\" target=\"_blank\">AmeiseFreeSystem<\/a>, Bern in welchem sie als Djane und Veranstalterin mitwirkt.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Samuel Hagnauer\u00a0<\/strong>(geb. 1982) ist Soziokultureller Animator FH mit Vertiefung in Kulturvermittlung. Er leitet und begleitet (nebenberuflich) partizipative Projekte, die den Dialog zwischen Menschen, Menschengruppen und Beh\u00f6rden\/Kulturinstitutionen f\u00f6rdern und zum sozialr\u00e4umlichen Denken und Handeln anregen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Adrian Demleitner (geb. 1981) programmiert bei cloudtec im und f\u00fcrs Web und ist als wissenschaftliche Assistenz beim Times of Waste Projekt am ixdm zust\u00e4ndig f\u00fcrs Digitale. Er studierte Postindustrie-Design am Institut HyperWerk in Basel. 2014 initiiert er das Festival f\u00fcr kontempor\u00e4res Hacking ckster. Auf seinem Blog animistology erf\u00e4hrt man neues aus den Grenzgebieten der Natur-&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/projekt\/team\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Team<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":9,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P8iS3o-1C","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=100"}],"version-history":[{"count":64,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1650,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100\/revisions\/1650"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=100"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}