{"id":1245,"date":"2013-11-12T15:26:51","date_gmt":"2013-11-12T14:26:51","guid":{"rendered":"http:\/\/rast.be\/?page_id=1245"},"modified":"2015-12-21T14:35:54","modified_gmt":"2015-12-21T13:35:54","slug":"idee","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rast.be\/projekt\/idee\/","title":{"rendered":"Idee"},"content":{"rendered":"<p>RAST versteht sich als \u00f6ffentliches Moratorium, im Sinne einer jeweils zeitlich begrenzten Anwesenheit an einem bestimmten Ort. Rast will Br\u00fccken schlagen:\u00a0 zwischen kulturell interessierten und kulturell aktiven Bewohnenden der Stadt Bern; zwischen Bekanntem und Unbekanntem. Mittels diverser kultureller, k\u00fcnstlerischer oder spielerischer Veranstaltungen soll nicht nur der (Wissens-) Austausch zwischen den Bewohnenden unserer Stadt gef\u00f6rdert, sondern gezielt auch Freir\u00e4ume beansprucht und tempor\u00e4r genutzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RAST versteht sich als \u00f6ffentliches Moratorium, im Sinne einer jeweils zeitlich begrenzten Anwesenheit an einem bestimmten Ort. Rast will Br\u00fccken schlagen:\u00a0 zwischen kulturell interessierten und kulturell aktiven Bewohnenden der Stadt Bern; zwischen Bekanntem und Unbekanntem. Mittels diverser kultureller, k\u00fcnstlerischer oder spielerischer Veranstaltungen soll nicht nur der (Wissens-) Austausch zwischen den Bewohnenden unserer Stadt gef\u00f6rdert, sondern&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/projekt\/idee\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Idee<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":9,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P8iS3o-k5","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1245"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1245"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1622,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1245\/revisions\/1622"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}