{"id":9,"date":"2012-08-21T18:04:02","date_gmt":"2012-08-21T16:04:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.apropose.ch\/rast_be\/?page_id=9"},"modified":"2012-12-27T17:00:16","modified_gmt":"2012-12-27T16:00:16","slug":"projekt","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rast.be\/projekt\/","title":{"rendered":"Projekt"},"content":{"rendered":"<div title=\"Page 1\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Unsere Stadt lebt! Wir, die Bewohnenden, wollen mit Rast unsere M\u00f6glichkeiten wahrnehmen und den urbanen Prozess des steten Wandels mitgestalten. Bern soll ein Ort der Vielf\u00e4ltigkeit sein. Rast treibt dies voran: Wir verstehen uns als nomadische Kulturplattform, die ungenutzte R\u00e4ume erschliesst und so Bewegung und Austausch f\u00f6rdert. Das Nomadentum dient uns nicht nur als Metapher, es ist vielmehr ein Konzept, mit dem wir uns der aktuellen Kulturpolitik gegen\u00fcberstellen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rast ist ein Kit, ein Baukasten, ein Experiment. Jedem Raum eine eigene Strategie. Rast l\u00e4sst sich auf Umgebung und Ideen ein, Rast veranstaltet oder stellt aus, Rast collagiert und konstruiert \u2013 immer wieder aufs Neue. Rastlos im Realen, im Virtuellen daf\u00fcr hat Rast ein festes Heim.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hintergrund<\/strong><\/p>\n<p>Gerade in unsicheren und wirtschaftlich schwierigen Zeiten werden Kulturinstitutionen reduziert und verdr\u00e4ngt, m\u00fcssen gewinnbringenderen Konzepten weichen. Die Stadt-Entwicklung tut sich schwer mit der F\u00f6rderung von Raum f\u00fcr Kulturschaffende. Im Zuge der Gentrifizierung gibt es zwar Platz f\u00fcr renommierte H\u00e4user, wie ein Stadttheater oder Kunstmessen, freies Schaffen wird hingegen oftmals abgedr\u00e4ngt und erschwert, Subventionen gestrichen. In Bern spricht man bereits l\u00e4nger von \u201cKlubsterben&#8221; und toten Freir\u00e4umen. Nun ist es aber nicht grunds\u00e4tzlich nur ein Platzproblem. Leer stehende R\u00e4ume g\u00e4be es oftmals genug. Die Bedingungen zur Zwischennutzung sind aber schwierig. Einerseits vom b\u00fcrokratischen Aufwand her, andererseits logisitkhalber.<\/p>\n<p>Will eine Kulturplattform zug\u00e4nglich und nachhaltig sein, muss sie auf gen\u00fcgend Ressourcen zugreifen k\u00f6nnen. Es ist meist ein organisatorisches und finanzielles Kr\u00e4ftemessen, zwischen Veranstalter, K\u00fcnstler, Beh\u00f6rden und Investoren bis die n\u00f6tige Infrastruktur bewilligt und\u00a0 zusammengetragen ist.<\/p>\n<p>Um den umst\u00e4ndlichen Tendenzen entgegen zu halten, wurde Rast ins Leben gerufen.<\/p>\n<p><strong>Das Ziel von Rast<\/strong><\/p>\n<p>Unsere Stadt soll ein kollektiv genutzter und gestalteter Raum sein. Rast will in Zusammenarbeit mit den Stadtbewohnern Freir\u00e4ume f\u00fcr den Austausch und die Begegnung schaffen.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unsere Stadt lebt! Wir, die Bewohnenden, wollen mit Rast unsere M\u00f6glichkeiten wahrnehmen und den urbanen Prozess des steten Wandels mitgestalten. Bern soll ein Ort der Vielf\u00e4ltigkeit sein. Rast treibt dies voran: Wir verstehen uns als nomadische Kulturplattform, die ungenutzte R\u00e4ume erschliesst und so Bewegung und Austausch f\u00f6rdert. Das Nomadentum dient uns nicht nur als Metapher,&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rast.be\/projekt\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">Projekt<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"template-gallery.php","meta":{"spay_email":""},"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P8iS3o-9","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9"}],"version-history":[{"count":39,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21,"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9\/revisions\/21"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rast.be\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}